[
  {
    "questionNum": 26001,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം റേഡിയോ നിലയം ആള്‍ ഇന്ത്യ റേഡിയോ ഏറ്റെടുത്തത്? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 26002,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തുള്ള കുതിര മാളിക പണികഴിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26003,
    "questionText": " അത്തനേഷിയസ് നികേതിൻ രചിച്ച പ്രസിദ്ധ കൃതി? ",
    "answerText": " വോയേജ് ടു ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 26004,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്രമായ ശേഷം ആദ്യമായി നടന്ന ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക് ഗെയിംസിന് വേദിയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 26005,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ ഇന്ത്യയിൽ ആധിപത്യം അരക്കിട്ടുറപ്പിച്ച യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ബക്സാർ യുദ്ധം (1764 ഒക്ടോബർ 23) "
  },
  {
    "questionNum": 26006,
    "questionText": " ചക്കുളത്ത്‌ കാവ് ദേവി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 26007,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ദേശിങ്ങനാട് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 26008,
    "questionText": " സെന്റിനെല്ലീസ് എവിടുത്തെ ആദിവാസി വിഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26009,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ് ഏത് ? ",
    "answerText": " നീലഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 26010,
    "questionText": " പഴങ്ങൾ പഴുക്കാനായി പുകയിടുമ്പോൾ പുകയിലെ ഏത് ഘടകമാണ് പഴുക്കാൻ സഹായിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 26011,
    "questionText": " അൽമോറ സുഖവാസ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26012,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 26013,
    "questionText": " പ്ലേറ്റോയുടെ ഗുരു? ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26014,
    "questionText": " നാഡീകോശങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ന്യൂറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 26015,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്‍റെ ആഴം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഫാത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 26016,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കെട്ടിടം? ",
    "answerText": " വൺവേൾഡ് ട്രേഡ് സെന്റർ ( ആർക്കിടെക്റ്റ്: ടി.ജെ ഗോടെസ് ഡിനർ; ഉയരം :541 മീറ്റർ -104 നിലകൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 26017,
    "questionText": " ഏത് വർഷം മുതലാണ് 'ദേശീയ ഗെയിംസ്' (National Games ) എന്ന പേര് ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1948 മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26018,
    "questionText": " തോക്കിന്‍റെ ബാരലുകൾ നിർമ്മിക്കാനുപ ഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " ഗൺമെറ്റൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26019,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഭാഗീരതി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 26020,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ഹിരാക്കുസ് (ഒറീസ്സാ) "
  },
  {
    "questionNum": 26021,
    "questionText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദമേനോൻ ഏതു പേരിലാണ് പ്രസിദ്ധി നേടിയിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 26022,
    "questionText": " ദേശീയ ഗെയിംസിന് മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്ന ഒളിമ്പിക് സംഘടന ഏത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക് അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26023,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അരാജകത്വത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " 'ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26024,
    "questionText": " ഭരത് അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ നടൻ? ",
    "answerText": " ഉത്തം കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 26025,
    "questionText": " എ.ഡി 45 ൽ മൺസൂൺ കാറ്റിന്‍റെ ഗതി കണ്ടെത്തിയ ഗ്രീക്ക് നാവികൻ? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26026,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ദേശീയ ഗെയിംസ് നടന്നത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 26027,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൃത്രിമ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " നവഷേവ "
  },
  {
    "questionNum": 26028,
    "questionText": " 35 -മത് നാഷണൽ ഗെയിംസ് എന്നാണ് നടന്നത്? ",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 26029,
    "questionText": " മരുഭൂമികൾ ഉണ്ടാവുന്നത് ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 26030,
    "questionText": " തിപ്നി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 26031,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു തര്‍ജ്ജിമ ചെയ്ത ഉപനിഷത്ത്? ",
    "answerText": " ഈശോവാസ്യ ഉപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 26032,
    "questionText": " ഇന്ന് മൗലിക അവകാശം അല്ലാത്തത് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " സ്വത്തിനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 26033,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ എന്ന സ്ഥലം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 26034,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ഭവനം? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർക്കോട് വിട് "
  },
  {
    "questionNum": 26035,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കുറഞ്ഞ പുഴയായ മഞ്ചേശ്വരം പുഴയുടെ നീളം? ",
    "answerText": " 16 കി. മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 26036,
    "questionText": " ‘ബോംബെ ക്രോണിക്കിൾ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 26037,
    "questionText": " ഭൂമിക്ക് പുറത്തുള്ള ജീവി വിഭാഗംക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " എക്സോ ബയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 26038,
    "questionText": " സാഹിത്യ പഞ്ചാനനന്‍? ",
    "answerText": " പി.കെ നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 26039,
    "questionText": " ബാലാമണിയമ്മയക്ക് കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാഡമി അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത കൃതി? ",
    "answerText": " മുത്തശ്ശി "
  },
  {
    "questionNum": 26040,
    "questionText": " നിയമ ശാസത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺലോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26041,
    "questionText": " സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ബംഗാൾ സ്വദേശി സ്റ്റോഴ്സ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി.സി. റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 26042,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യമന്ത്രിസഭയിൽ സ്വതന്ത്രൻമാർ എത്ര പേരുണ്ടായിരുന്നു? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 26043,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വെച്ച് നടന്ന 35 -മത് നാഷണൽ ഗെയിംസിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മെഡൽ നേടിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " സർവീസസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 26044,
    "questionText": " അഖിലേന്ത്യാ ഫുട്‌ബോൾ ഫെഡറേഷൻ ഐ.എം.ജി.റിലൻസുമായി ചേർന്ന് സംഘടിപ്പിക്കുന്ന ക്ലബ് ഫുട്‍ബോളാണ്: ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർലീഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26045,
    "questionText": " ദേശിയ ഔഷധ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലക്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 26046,
    "questionText": " കാനഡ-ഗ്രീൻലാൻഡ് പ്രദേശങ്ങൾക്കിടയിലുള്ള കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " ഡേവിസ് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26047,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് മക് കിൻലി (ദെനാലി) (അലാസ്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 26048,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അറ്റോർണി ജനറൽ പദവിയിലെത്തിയ ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ.കെ. വേണുഗോപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26049,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർലീഗ് സംഘടിപ്പിക്കുന്നത് ആരൊക്കെ ചേർന്നാണ് ? ",
    "answerText": " അഖിലേന്ത്യാ ഫുട്‌ബോൾ ഫെഡറേഷൻ ഐ.എം.ജി.റിലൻസുമായി ചേർന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 26050,
    "questionText": " സാംഖ്യ ദർശനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " കപിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26051,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർലീഗ് ഔദ്യോ​ഗികമായി നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 2013 ഒക്ടോബർ 21 -ന് "
  },
  {
    "questionNum": 26052,
    "questionText": " ആലപുഴയിലുള്ള നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മങ്കൊമ്പ്; കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 26053,
    "questionText": " രണ്ട് ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ മുഖ്യമന്ത്രി പദവി വഹിച്ച ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എൻ.ഡി. തിവാരി "
  },
  {
    "questionNum": 26054,
    "questionText": " അഗ്നിക്ഷേത്രം ഏതു മതവി​ശ്വാസി​കളുടെ ആരാധനാലയമാണ്? ",
    "answerText": " സൊറാസ്ട്രി​യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26055,
    "questionText": " ഫോറസ്റ്റ് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പീച്ചി ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26056,
    "questionText": " 1932 ജനുവരിയിൽ സിവിൽ നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനം പുനസ്ഥാപിക്കാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിന്റെ പരാജയം "
  },
  {
    "questionNum": 26057,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ബാങ്കായ നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1899
  },
  {
    "questionNum": 26058,
    "questionText": " 2013 ഒക്ടോബർ 21 -ന് ഇന്ത്യയിൽ ഔദ്യോ​ഗികമായി നിലവിൽ വന്ന ഫുട്‌ബോൾ ടൂർണമെന്റ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർലീഗ്(ISL) "
  },
  {
    "questionNum": 26059,
    "questionText": " ചേനയില്‍ ചൊറിച്ചിലുണ്ടാക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യ ഓക്സലൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26060,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡുവിന്റെ വീട്ടു പേര്? ",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ ത്രഷോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26061,
    "questionText": " ക്രിമിലെയർ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " കെ.കെ നരേന്ദ്രൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26062,
    "questionText": " അയ്യന്തോള്‍ ഗോപാലന്‍ രൂപീകരിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " സുഗുണവര്‍ധിനി. "
  },
  {
    "questionNum": 26063,
    "questionText": " ആദ്യവിശ്വസുസുന്ദരി? ",
    "answerText": " ആമികുസേല "
  },
  {
    "questionNum": 26064,
    "questionText": " പ്രഥമ ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർലീഗ്(ISL) ടൂർണമെൻറിൽ ചാമ്പ്യന്മാരായ ടീം ? ",
    "answerText": " അത്‌ലറ്റിക്കോ ഡി കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 26065,
    "questionText": " രോഗപ്രതിരോധ ശക്തിക്ക് ആവശ്യമായ ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 26066,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റിന്‍റെ കളിത്തോട്ടിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രാബോൺ സ്റ്റേഡിയം (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 26067,
    "questionText": " ‘നമാഗമം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26068,
    "questionText": " ധൂത് സാഗർ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 26069,
    "questionText": " പൂര്‍ണ്ണമായി കവിതയില്‍ പ്രസ്സിദ്ധീകരിച്ച ആദ്യത്തെ മലയാള മാസിക? ",
    "answerText": " കവന കൌമുദി "
  },
  {
    "questionNum": 26070,
    "questionText": " മരിച്ചവരുടെ മല എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " മോഹൻ ജൊദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 26071,
    "questionText": " വേൾഡ് വൈഡ് വെബ്ബിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ടിം ബർണേഴ്സ് ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 26072,
    "questionText": " രാജകുടുംബത്തിൽ ജനിച്ച് ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി.പി. സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26073,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ പഞ്ചാര കിണ്ണം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 26074,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം ആദ്യമായി പൊട്ടി പുറപ്പെട്ടത്‌ എവിടെ നിന്നുമാണ്? ",
    "answerText": " മീററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26075,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡിഫൻസ് കോളേജ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 26076,
    "questionText": " ‘രത്നാവലി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26077,
    "questionText": " സൾഫർ നിർമ്മാണ പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഫ്രാഷ് (Frasch) "
  },
  {
    "questionNum": 26078,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ പ്രകാശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യേശുക്രിസ്തു "
  },
  {
    "questionNum": 26079,
    "questionText": " ഗൈഡ്സ് പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26080,
    "questionText": " ലോക ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 26081,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ബോക്സിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് വാറൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26082,
    "questionText": " ഒരു ആകാശഗോളത്തിന്റെ സാമീപ്യത്താൽ മറ്റൊരു ആകാശ വസ്തു സൂര്യനിൽ നിന്നും മറയ്ക്കപ്പെടുന്നതിനെ പറയുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രഹണം "
  },
  {
    "questionNum": 26083,
    "questionText": " പ്രഥമ ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർലീഗ്(ISL) നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 26084,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർലീഗ്(ISL) തുടങ്ങുമ്പോൾ എത്ര ടീമാണ് ലീഗിലുണ്ടായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 26085,
    "questionText": " ഹരിപ്രസാദ് ചൗരസ്യ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26086,
    "questionText": " ജാലിയന്‍ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 26087,
    "questionText": " 'മൌഗ്ലി ' എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ട്ടാവ്? ",
    "answerText": " റുഡ്യാർഡ് കിപ്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26088,
    "questionText": " സീറോ വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 26089,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ അധികമുള്ള ഗ്ലൂക്കോസിനെ ഗ്ലൈക്കോജനാക്കി മാറ്റുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26090,
    "questionText": " ‘ഷിപ്കിലാ ചുരം’ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 26091,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വിദേശി? ",
    "answerText": " ഹെൻട്രി ഡ്യൂറന്‍റ് -1957 "
  },
  {
    "questionNum": 26092,
    "questionText": " കെനിയൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജോമോ കെനിയാത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 26093,
    "questionText": " പ്രഥമ ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർലീഗ്(ISL) ടൂർണമെൻറിൽ റണ്ണറപ്പായ ടീം ? ",
    "answerText": " കേരള ബ്ലാസ്റ്റേഴ്‌സ് "
  },
  {
    "questionNum": 26094,
    "questionText": " രാജാരവിവർമ്മ കോളേജ് ഓഫ് ഫൈൻ ആർട്സ്സ് സ്ഥ്തിചെയുന്നത്? ",
    "answerText": " മാവേലിക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 26095,
    "questionText": " ചന്ദന നഗരം? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26096,
    "questionText": " 2015-ലെ ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിന് സംയുക്ത ആതിഥേയത്തം വഹിച്ച രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ഓസ്‌ട്രേലിയ, ന്യൂസിലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26097,
    "questionText": " റബ്ബർ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഹെവിയ ബ്രസീലിയൻസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26098,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ കാസിം വധിച്ച പഞ്ചാബിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ദാഹിർ "
  },
  {
    "questionNum": 26099,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ പതാകയിൽ കാണുന്ന മ്രുഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 26100,
    "questionText": " അഗതികളുടെ അമ്മ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 26101,
    "questionText": " റോമക്കാരുടെ പ്രണയദേവതയുടെ പേര് നൽകിയ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26102,
    "questionText": " മനുഷ്യനിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ അന്ത:സ്രാവി ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " പീയൂഷ ഗ്രന്ഥി (Pituitary gland) "
  },
  {
    "questionNum": 26103,
    "questionText": " ‘അമരകോശം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമര സിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26104,
    "questionText": " മിനി കോണ്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂഷന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ? ",
    "answerText": " 42 മത് ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 26105,
    "questionText": " മരുഭൂമിയിലെ കപ്പൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒട്ടകം "
  },
  {
    "questionNum": 26106,
    "questionText": " 2015-ലെ ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിൽ ചാമ്പ്യന്മാരായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഓസ്‌ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26107,
    "questionText": " 1640 മുതൽ 20 വർഷം നീണ്ടു നിന്ന ഇംഗ്ലീഷ് പാർലമെന്‍റ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോംഗ് പാർലമെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26108,
    "questionText": " ജാതകക്കളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 500
  },
  {
    "questionNum": 26109,
    "questionText": " ഓറഞ്ച്; നാരങ്ങ എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സിട്രിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26110,
    "questionText": " പേശികളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26111,
    "questionText": " മേഘച്ഛായ എന്ന പേരിൽ കാളിദാസന്റെ മേഘസന്ദേശം വിവർത്തനം ചെയ്ത മലയാള കവി? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 26112,
    "questionText": " G7+ 5 നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 26113,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സാമ്രാജ്യത്തിന്‍റെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ചെങ്കിസ്ഖാൻ (യഥാർത്ഥ പേര്‌: തെമുജിൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 26114,
    "questionText": " 2015-ലെ ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിൽ റണ്ണറപ്പായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26115,
    "questionText": " വേനൽക്കാലവിള രീതിയാണ്? ",
    "answerText": " സയ്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 26116,
    "questionText": " മായൻ കലണ്ടറിലെ മാസങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 26117,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഇന്ത്യൻ സുപ്രീം കോടതിയുടെ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈ.വി.ചന്ദ്രചൂഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26118,
    "questionText": " ബോംബെ ഹൈക്കോടതിയിലെ ഗർജിക്കുന്ന സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 26119,
    "questionText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " അബ്ദീൻ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 26120,
    "questionText": " ചരിത്ര പ്രസിദ്ധമായ പ്ലാസി; ചരിത്രാവശിഷ്ടങ്ങളുള്ള മുര്‍ഷിദാബാദ് എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26121,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിൽ കാണപ്പെടുന്ന പുൽമേടുകൾ? ",
    "answerText": " പ്രയറീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26122,
    "questionText": " പാല രാജവംശത്തിലെ ധർമപാല രാജാവ് സ്ഥാപിച്ച പ്രാചീന സർവകലാശാല? ",
    "answerText": " വിക്രമശില "
  },
  {
    "questionNum": 26123,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കിഴങ്ങുവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീകാര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 26124,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ ബുദ്ധമതം സ്വീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 26125,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ മാഗ്നാകാർട്ടാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പണ്ടാരപ്പാട്ട വിപ്ളവം - 1865 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26126,
    "questionText": " കീഴാർ നെല്ലി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഫിലാന്തസ് നിരൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 26127,
    "questionText": " ‘വിത്തും കൈക്കോട്ടും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26128,
    "questionText": " ഗ്രീഡ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " എയ്ഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 26129,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹരിതവിപ്ലവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 26130,
    "questionText": " ഒറ്റക്കല്ലിൽ തീർത്ത മഹാബലിപുരത്തെ ഗണേശ്വര ക്ഷേത്രം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പരമേശ്വര വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26131,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഹരിജൻ എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1933
  },
  {
    "questionNum": 26132,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 26133,
    "questionText": " പന്നിയൂർ 3 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 26134,
    "questionText": " സൂര്യന്‍റെ താപനില അളക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " പൈറോഹീലിയോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 26135,
    "questionText": " ഉപനിഷത്തുക്കളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 108
  },
  {
    "questionNum": 26136,
    "questionText": " അയോധ്യ ഏത് ന ദീതീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സരയൂ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 26137,
    "questionText": " യഹൂദരുടെ രക്ഷകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മോശ "
  },
  {
    "questionNum": 26138,
    "questionText": " ടോർച്ചിലെ റിഫ്ളക്ടർ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന മിറർ? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 26139,
    "questionText": " ചണ്ഡിഗഢിന്‍റെ ശില്പി പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലെ കർബൂസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 26140,
    "questionText": " ആംസ്ട്രോങും ആൾഡ്രിനും ചന്ദ്രോപരിതലത്തിൽ ഇറങ്ങിയപ്പോൾ മാതൃ പേടകമായ കൊളംബിയയെ നിയന്ത്രിച്ചിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " മൈക്കിൾ കോളിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26141,
    "questionText": " ജെ.എസ് വർമ്മ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ വധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സുരക്ഷാ പ്രശ്നങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26142,
    "questionText": " .2019 ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിന് ആതിഥേയത്തം വഹിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് , വെയിൽസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 26143,
    "questionText": " 'കേരളപഴമ' രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെര്‍മന്‍ ഗുണ്ടര്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 26144,
    "questionText": " പൂർണമായി ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സിനിമ? ",
    "answerText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര. "
  },
  {
    "questionNum": 26145,
    "questionText": " 2011-ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിന് സംയുക്ത ആതിഥേയത്തം വഹിച്ച രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ,ശ്രീലങ്ക ,ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 26146,
    "questionText": " മന്തിന് കാരണമായ വിര? ",
    "answerText": " ഫൈലേറിയൽ വിര "
  },
  {
    "questionNum": 26147,
    "questionText": " പരസ്യ ബോർഡുകളിലും ട്യൂബ് ലൈറ്റ് കളിലും ഉപയോഗിക്കുന്ന അലസ വാതകം? ",
    "answerText": " Neon"
  },
  {
    "questionNum": 26148,
    "questionText": " 2011-ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ ചാമ്പ്യന്മാരായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 26149,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരത്തിൽ ഒപ്പുവച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26150,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിൽ വലിപ്പത്തിൽ മൂന്നാം സ്ഥാനമുള്ള ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " കാലിസ് റ്റോ (വ്യാഴത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹം) "
  },
  {
    "questionNum": 26151,
    "questionText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ്‌ ബഷീര്‍ തിരക്കഥയെഴുതിയ ആദ്യ സിനിമ? ",
    "answerText": " ഭാര്‍ഗവീനിലയം(നീലവെളിച്ചം എന്ന കഥയെ അടിസ്ഥാനമാക്കി; സംവിധാനം : എ.വിന്‍സെന്‍റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 26152,
    "questionText": " 2011-ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ റണ്ണറപ്പായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 26153,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദം കൂടിയ അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർ ടെൻഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26154,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 26155,
    "questionText": " പുന്നപ്ര- വയലാർ സമരം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 26156,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 26157,
    "questionText": " 1919ൽ മഹാത്മാഗാന്ധി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " യൂണിയൻ ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 26158,
    "questionText": " കരയിലെ മൃഗങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലിയ വായ് ഉളള ജീവി? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോപൊട്ടാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26159,
    "questionText": " കൽഹണന്‍റെ രാജ തരംഗിണിയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " കാശ്മീർ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 26160,
    "questionText": " ദൂരദര്‍ശന്‍റെ അന്താരാഷ്ട്ര ചാനലായ ഡി.ഡി ഇന്ത്യ സംപ്രേക്ഷണം തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1995 മാര്‍ച്ച് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 26161,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തെക്കേ അറ്റത്തെ ബ്ലോക്ക് പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " പാറശ്ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 26162,
    "questionText": " ആവിയന്ത്രം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് വാട്ട് - 1769 "
  },
  {
    "questionNum": 26163,
    "questionText": " ഇന്ത്യ എത്ര തവണ ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് നേടിയിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 26164,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മേജർ തുറമുഖങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് (3 : തൂത്തുക്കുടി; ചെന്നൈ; എണ്ണൂർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 26165,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ അധികമുള്ള കാത്സ്യത്തിന്‍റെ അളവ് കുറച്ച് സാധാരണ നിലയിലെത്താൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " കാൽസിടോണിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26166,
    "questionText": " താക്കര്‍ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഇന്ധിരാഗാന്ധി വധം (1984) "
  },
  {
    "questionNum": 26167,
    "questionText": " UL സൈബർ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നെല്ലിക്കോട്(കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 26168,
    "questionText": " വിവേക വർദ്ധിനി എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വീരേശ ലിംഗം പന്തലു (1874) "
  },
  {
    "questionNum": 26169,
    "questionText": " നൈറ്റ് വിഷൻ കണ്ണടയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രകാശകിരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26170,
    "questionText": " പ്രസ് കൗൺസിൽ ഒഫ് ഇന്ത്യ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 26171,
    "questionText": " കേന്ദ്ര പ്രതിരോധ മന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " വി.കെ കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26172,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള സർവകലാശാല? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 26173,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് നേടിയ വർഷങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " 1983, 2011"
  },
  {
    "questionNum": 26174,
    "questionText": " 2007 ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിന് ആതിഥേയത്തം വഹിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26175,
    "questionText": " മണിപ്പൂരി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മണിപ്പുർ "
  },
  {
    "questionNum": 26176,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ സിനിമാ താരം? ",
    "answerText": " എം.ജി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26177,
    "questionText": " മുധിമാൻ കമ്മിറ്റി രൂപീകരിക്കാൻ കാരണമായ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 26178,
    "questionText": " കര്‍ഷകരുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26179,
    "questionText": " ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ പുരസ്കാരം കരസ്ഥമാക്കിയ വി.കെ.മൂർത്തി സിനിമ രംഗത്ത്‌ ഏത് മേഖലയിലാണ് പ്രശസ്തൻ? ",
    "answerText": " ഛായാഗ്രഹണം "
  },
  {
    "questionNum": 26180,
    "questionText": " എന്‍.എസ്.എസ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26181,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കായൽ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26182,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ അഭിനവകേരളം മാസിക തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1921 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26183,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ കാലിബംഗൻ’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " എ ഘോഷ് (1953) "
  },
  {
    "questionNum": 26184,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഡാമിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ജോൺ പെന്നിക്വിക് "
  },
  {
    "questionNum": 26185,
    "questionText": " പമ്പയുടെ ദാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 26186,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതലായി ദാനം ചെയ്യപ്പെടുന്ന മനുഷ്യ അവയവം? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 26187,
    "questionText": " റൊമാനോവ് വംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ റോമാനോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 26188,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കുംഭ ഗോപുരം? ",
    "answerText": " ഗോൽഗുംബസ്; ബിജാപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26189,
    "questionText": " പുരാണങ്ങള് എത്ര? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 26190,
    "questionText": " ‘സുഭദ്ര’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 26191,
    "questionText": " 2007 ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ ചാമ്പ്യന്മാരായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഓസ്‌ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26192,
    "questionText": " പറയിപെറ്റ പന്തിരുകുലത്തിന്റെ കഥ പറയുന്ന ഇന്നലത്തെ മഴ എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എൻ. മോഹനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26193,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൂന്തോട്ട നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 26194,
    "questionText": " മണ്ണിനെയും കൃഷിവിളകളെയും കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " അഗ്രോണമി "
  },
  {
    "questionNum": 26195,
    "questionText": " ക്യാബിനറ്റ് മിഷൻ ശുപാർശ പ്രകാരം 1946 ൽ നിലവിൽ വന്ന ഇടക്കാല ദേശീയ ഗവൺമെന്റിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 26196,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26197,
    "questionText": " 2007 ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ റണ്ണറപ്പായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 26198,
    "questionText": " എന്തിനെയാണ് ഇന്ത്യയുടെ മാഗ്നാകാർട്ട എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26199,
    "questionText": " KURTC യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തേവര - കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 26200,
    "questionText": " സാഹിത്യകാരൻമാരുടെ തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ സ്മാരക കലാനിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 26201,
    "questionText": " അമേരിക്കന്‍ പാര്‍ലമെന്‍റ്ന്റിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " ‘കോൺഗ്രസ്‘ "
  },
  {
    "questionNum": 26202,
    "questionText": " ഭക്തി പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ മുഖ്യ പ്രയോക്താവ്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26203,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് മാർപ്പാപ്പയുടെ ജന്മരാജ്യം? ",
    "answerText": " അർജന്റീന "
  },
  {
    "questionNum": 26204,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സചിത്ര വർത്തമാന പത്രം ഏത്? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനനിക്ഷേപം "
  },
  {
    "questionNum": 26205,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തേക്ക് യാത്രാ വിമാന സർവ്വീസ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 26206,
    "questionText": " നവോധാനത്തിന്‍റെ ഹൃദയവും ആത്മാവും എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാനവതാവാദം (Humanism) "
  },
  {
    "questionNum": 26207,
    "questionText": " മരച്ചീനിയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " പ്രൂസിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26208,
    "questionText": " റിപ്പബ്ളിക് ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " പ്ളേറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 26209,
    "questionText": " ക്വാർട്സ് / വെള്ളാരം കല്ല് രാസപരമായി? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26210,
    "questionText": " സരോവരം ബയോപാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 26211,
    "questionText": " വിനാഗിരി യുടെ ശാസ്ത്രീയനാമം? ",
    "answerText": " അസെറ്റിക് ആസിഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 26212,
    "questionText": " ഭൂകമ്പതരംഗങ്ങളുടെ തീവ്രത അളക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സീസ്മോ ഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 26213,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസാന്ദ്രത? ",
    "answerText": " 860 ച.കി.മി. "
  },
  {
    "questionNum": 26214,
    "questionText": " ഖാരവേലനുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ശിലാലേഖ? ",
    "answerText": " ഹരിതകുംഭ ശിലാലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 26215,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പാശ്ചാത്യ ശാസ്ത്രം പ്രചരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 26216,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " മിസ്സിസ്സിപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 26217,
    "questionText": " FAO യുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " Let there be bread"
  },
  {
    "questionNum": 26218,
    "questionText": " ‘ശകാരി’ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26219,
    "questionText": " 2007 ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് ടൂർണമെന്റിന്റെ ഔദ്യോ​ഗിക ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " 'മെല്ലോ "
  },
  {
    "questionNum": 26220,
    "questionText": " പാൻസ്‌ലാവ് പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 26221,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ജനസംഖ്യ എറ്റവും കൂടുതലുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 26222,
    "questionText": " അശോക് മേത്ത കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 26223,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ റോഡ്? ",
    "answerText": " ആംസ്റ്റർഡാം (നെതർലൻഡ്സ്) "
  },
  {
    "questionNum": 26224,
    "questionText": " പുനരുദ്ധരിച്ച നാളന്ദ സർവകലാശാലയുടെ പ്രഥമ വിസിറ്റർ സ്ഥാനം നിരാകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുല്‍ കലാo "
  },
  {
    "questionNum": 26225,
    "questionText": " 1857 മാർച്ച് 29ന് തൂക്കിലേറ്റപ്പെട്ട ഈ ധീരപോരാളിയെ ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തിലെ ആദ്യ രക്തസാക്ഷിയായി പരിഗണിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മംഗള്‍ പാണ്ടേ "
  },
  {
    "questionNum": 26226,
    "questionText": " ഒരു പദാര്‍ഥത്തിന്‍റെ എല്ലാ ഗുണങ്ങളും അടങ്ങിയ അടിസ്ഥാന യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " തന്മാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 26227,
    "questionText": " കേരള അർബൻ റോഡ് ട്രാൻസ്പോർട്ട് കോർപ്പറേഷൻ (KURTC) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 26228,
    "questionText": " ജീവിച്ചിരിക്കുന്ന സന്ന്യാസി ആര്? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 26229,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ Heart Lung Machine വികസിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ എച്ച്. ഗിബ്ബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26230,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ദേശീയതയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 26231,
    "questionText": " മഞ്ഞ വിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " എണ്ണക്കുരുക്കളുടെ ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 26232,
    "questionText": " കേരള ഗ്രന്ഥശാലാ സംഘം രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി.എൻ പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 26233,
    "questionText": " ബ്രൗൺ കോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലീഗ്നൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26234,
    "questionText": " ഹാരപ്പയെ ആദ്യമായി ഖനനം ചെയ്ത് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ദയാറാം സാഹ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 26235,
    "questionText": " 1914 ജൂൺ 28ന് സാരയാവോയിൽ വച്ച് വെടിയേറ്റുമരിച്ച ഓസ്ട്രിയൻ കിരീടാവകാശി? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് ഫെർഡിനാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26236,
    "questionText": " മൂലൂര്‍ സാമാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇലവുംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 26237,
    "questionText": " പ്ലാസി യുദ്ധം നയിച്ച സിറാജ് - ഉദ് - ദൗളയുടെ സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " മിർ ജാഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 26238,
    "questionText": " 2003 ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിന് സംയുക്ത ആതിഥേയത്തം വഹിച്ച രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " സൗത്ത് ആഫ്രിക്ക, സിംബാബ്‍വെ, കെനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26239,
    "questionText": " പറക്കുന്ന സസ്തനം ഏത്? ",
    "answerText": " വവ്വാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26240,
    "questionText": " ആയില്യം തിരുനാളിന് 1866 ൽ മഹാരാജ പട്ടം നൽകിയ ബ്രിട്ടീഷ് രാജ്ഞി? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 26241,
    "questionText": " ഡൽഹി ആദ്യമായി കോൺഗ്രസ് സമ്മേളന വേദിയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1918
  },
  {
    "questionNum": 26242,
    "questionText": " 2003 ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ ചാമ്പ്യന്മാരായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഓസ്‌ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26243,
    "questionText": " കശ്മീരിൽ നിന്നും പാക് അധിനിവേശ കാശ്മീരിലേയ്ക്കുള്ള ബസ് സർവ്വീസ്? ",
    "answerText": " കാരവൻ- ഇ- അമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26244,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിൽ അംഗത്വം നേടിയത്? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 30ന് "
  },
  {
    "questionNum": 26245,
    "questionText": " 2003 ലെ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ റണ്ണറപ്പായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 26246,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ഭൂവിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് തീരപ്രദേശം? ",
    "answerText": 0.1
  },
  {
    "questionNum": 26247,
    "questionText": " മുസ്സോളിനി വധിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോമോ "
  },
  {
    "questionNum": 26248,
    "questionText": " നീലഗിരിയിൽ നാരായണ ഗുരുകുലം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " നടരാജ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 26249,
    "questionText": " മാർബിളിന്‍റെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 26250,
    "questionText": " തൃപ്പാപ്പൂർ മൂപ്പൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജാവ്? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 26251,
    "questionText": " 1907 ൽ ജർമ്മനിയിലെ സ്റ്റട്ട്ഗർട്ടിൽ ഇന്ത്യൻ പതാക ഉയർത്തിയ വനിത? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 26252,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലോട്ടുള്ള ആദ്യ പര്യവേഷണപദ്ധതിയായ ചന്ദ്രയാൻ - 1 വിക്ഷേപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 2008 ഒക്ടോബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 26253,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗിയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26254,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിൽ അംഗമായത്? ",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 26255,
    "questionText": " ഉപ്പ് വെള്ളത്തിൽ ജീവിക്കുന്ന ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " ഹാലോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26256,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹത്തിന്‍റെ വോളണ്ടിയർ ക്യാപ്റ്റൻ? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26257,
    "questionText": " നവരത്നങ്ങൾ ആരുടെ സദസ്സിനെയാണ് അലങ്കരിച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ Il "
  },
  {
    "questionNum": 26258,
    "questionText": " 2011-ൽ ഇന്ത്യ ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് നേടിയപ്പോൾ ക്യാപ്റ്റൻ ? ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്ര സിംഗ് ധോണി "
  },
  {
    "questionNum": 26259,
    "questionText": " ക്വാണ്ടം സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാക്സ് പ്ലാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26260,
    "questionText": " ആന്ത്രാക്സ് പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 26261,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര അസ്ട്രോണമിക്കൽ യൂണിയൻ എന്നാണ് പ്ലൂട്ടോയെ കുള്ളൻ ഗ്രഹമായി (Dwarf planet) തരംതാഴ്ത്തിയത്? ",
    "answerText": " 2006 ആഗസ്റ്റ് 24ന് "
  },
  {
    "questionNum": 26262,
    "questionText": " അക്ഷയ പദ്ധതി ആദ്യമായി ആരംഭിച്ച ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 26263,
    "questionText": " ഋഗ്വേദകാലത്ത് ജലത്തിന്‍റെ അധിദേവനായി കണക്കാക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " വരുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26264,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നക്ഷത്ര ഗണം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 26265,
    "questionText": " 1983-ൽ ഇന്ത്യ ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് നേടിയപ്പോൾ ക്യാപ്റ്റൻ ? ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 26266,
    "questionText": " മിന്നലിനെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഫുൾ മിനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 26267,
    "questionText": " ആദ്യമായി മാറ്റി വയ്ക്കപ്പെട്ട ആന്തരാവയവം? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 26268,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വൈദ്യശാസ്ത്ര പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " ധന്വന്തരി "
  },
  {
    "questionNum": 26269,
    "questionText": " രണ്ട് ഹൈക്കോടതികളും രണ്ട് തലസ്ഥാനവുമുള്ള ഏക സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു- കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 26270,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കരിമ്പ് ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26271,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " ബചേന്ദ്രി പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26272,
    "questionText": " 1983-ൽ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിന് ആതിഥേയത്തം വഹിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 26273,
    "questionText": " . പ്രസിഡന്റ് പദവിയിലേക്ക് മത്സരിച്ച ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് വി.ആർ. കൃഷ്ണയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 26274,
    "questionText": " ബ്രസീലിലെ കാപ്പിത്തോട്ടം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫെസൻഡകൾ (Fazendas) "
  },
  {
    "questionNum": 26275,
    "questionText": " 181 എന്ന വനിതാ ഹെൽപ്പ് ലൈൻ നമ്പർ ആദ്യമായി ആരംഭിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 26276,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലെ ആദ്യത്തെ അംഗീകൃത പ്രതിപക്ഷനേതാവ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " എസ്.എൻ.മിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 26277,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കാർഷിക സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ വല്ലഭ് പന്ത് കാർഷിക സർവ്വകലാശാല (ഉത്തർപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 26278,
    "questionText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശത്തിന്‍റെ രാജാവിന്‍റെ സ്ഥാനപ്പേര്? ",
    "answerText": " അലി രാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 26279,
    "questionText": " അല്ലാമാ ഇക്ബാൽ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 26280,
    "questionText": " സി.വി രചിച്ച സാമൂഹിക നോവല്‍? ",
    "answerText": " പ്രേമാമൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 26281,
    "questionText": " നായക ഗ്രന്ധി (Master Gland ) എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " പീയുഷ ഗ്രന്ധി (Pituitary Gland) "
  },
  {
    "questionNum": 26282,
    "questionText": " ബൈസാന്റൈൻ സാമ്രാജ്യത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോൺസ്റ്റാന്റിനോപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26283,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ടാങ്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26284,
    "questionText": " ഒരിക്കലും ഉറങ്ങാത്ത നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെയ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 26285,
    "questionText": " ‘കർമ്മവിപാകം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 26286,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്‍റെ പലായനപ്രവേഗം? ",
    "answerText": " 38Km/Sec"
  },
  {
    "questionNum": 26287,
    "questionText": " വിദ്യാധിരാജ; പരമഭട്ടാരക; കേരളീയ യോഗീവര്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26288,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് നമ്പൂതിരി സ്ത്രീകളുടെ സദാചാര ലംഘനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് നടത്തിയാക്കുന്ന ശിക്ഷ? ",
    "answerText": " സ്മാർത്തവിചാരം "
  },
  {
    "questionNum": 26289,
    "questionText": " സിംബാവെയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " സതേൺ റൊഡേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 26290,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം ( Non Aligned movement) രൂപീകരിക്കാൻ തീരുമാനിച്ച സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ബന്ദുങ് സമ്മേളനം -1955 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26291,
    "questionText": " യു.എൻ പതാക നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1947 ഒക്ടോബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 26292,
    "questionText": " 1983-ൽ ഇന്ത്യ ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് നേടിയപ്പോൾ റണ്ണറപ്പായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " വെസ്റ്റ് ഇൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26293,
    "questionText": " ഭാസ്കര I വിക്ഷേപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1979-ജൂണ്‍ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 26294,
    "questionText": " ഡയബറ്റിസ് ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 26295,
    "questionText": " അടിമ വംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26296,
    "questionText": " ചിക്കൻ ഗുനിയ രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " ചിക്കൻ ഗുനിയ വൈറസ് (CHIKV) ആൽഫാ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26297,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് കബനി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കപില "
  },
  {
    "questionNum": 26298,
    "questionText": " ‘പിടിയരി’ സമ്പ്രദായവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാംസ്ക്കാരിക നായകൻ? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26299,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ 1857ലെ വിപ്ളവത്തെ കളിയാക്കി വിളിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശിപായി ലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 26300,
    "questionText": " യു.എന്നിന്‍റെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിന് വേദിയായ നഗരം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ - 1946 "
  },
  {
    "questionNum": 26301,
    "questionText": " പ്രാവിനെ തപാൽ സംവിധാനങ്ങൾക്ക് ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 26302,
    "questionText": " നെതർലൻഡിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആംസ്റ്റർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 26303,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം റേഡിയോ നിലre ആൾ ഇന്ത്യാ റേഡിയോ എടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 26304,
    "questionText": " സാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടിയ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 26305,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർ അഭിനയിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഗാന്ധി (3 ലക്ഷം പേർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 26306,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ടീമിന്റെ ആദ്യ ക്യാപ്റ്റൻ: ",
    "answerText": " സി.കെ.നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 26307,
    "questionText": " പരിശുദ്ധമായ സ്വർണത്തിലും ചെറിയ അളവിൽ ഒരു ലോഹം അടങ്ങിയിരിക്കും. അത് ഏത് ? ",
    "answerText": " കോപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 26308,
    "questionText": " രക്തചംക്രമണ വ്യവസ്ഥ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹാര്‍വി "
  },
  {
    "questionNum": 26309,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ നിയമതലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26310,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് ആദ്യ ടെസ്റ്റ് വിജയം നേടിത്തന്ന ക്യാപ്റ്റൻ: ",
    "answerText": " വിജയ് ഹസാരെ "
  },
  {
    "questionNum": 26311,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധത്തോടെ അധികാരം നഷ്ടപ്പെട്ട ജർമ്മനിയിലെ രാജവംശം? ",
    "answerText": " ഹോഹൻ സോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26312,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " എച്ച്.ജെ.കെനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26313,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേറ്റവും കൂടുതല്‍ വൈദ്യുതി ഉലിപാദിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 26314,
    "questionText": " വൊയേജർ I വിക്ഷേപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 26315,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര തപാൽ സംഘടന (UPU - Universal Postal Union) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1874 ഒക്ടോബർ 9; ആസ്ഥാനം: ബേൺ- സ്വിറ്റ്സർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26316,
    "questionText": " ആദ്യ ആഫ്രോ - ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന് വേദിയായത്? ",
    "answerText": " ഹൈദ്രാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 26317,
    "questionText": " മിസൈലുകളുടേയും സൂപ്പർ സോണിക് വാഹനങ്ങളുടെയും വേഗത രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " മാക് നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 26318,
    "questionText": " കോശങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " സൈറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 26319,
    "questionText": " വിശപ്പ് ; ദാഹം ;ലൈംഗികാസക്തി എന്നിവയെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26320,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ളവത്തെ തുടർന്ന് അധികാരം നഷ്ടപ്പെട്ട റഷ്യയിലെ രാജവംശം? ",
    "answerText": " റൊമനോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 26321,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ നിശ്ചലമായി നിൽക്കാൻ കഴിവുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഹമ്മിങ്ങ് ബേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26322,
    "questionText": " വിജയ് ഹസാരെ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26323,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സൂററ്റിൽ ആദ്യ ഇംഗ്ലീഷ് ഫാക്ടറി സ്ഥാപിക്കാൻ അനുമതി നൽകിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 26324,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ നാളീകേരം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 26325,
    "questionText": " പോഷകമൂല്യമുള്ള ലായനിയിൽ സസ്യങ്ങളെ വളർത്തുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോപോണിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 26326,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ശിശു സൗഹൃദ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26327,
    "questionText": " ഓട്ടൻതുള്ളലിന്‍റെ ജന്മനാട്? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 26328,
    "questionText": " ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ ആദ്യമായി ഹാട്രിക് നേടിയ ബൗളർ : ",
    "answerText": " ചേതൻ ശർമ "
  },
  {
    "questionNum": 26329,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഓക്സ്ഫോർഡ്? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 26330,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ നാഗരിക സംസ്ക്കാരമായി കണക്കാക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മെസപ്പൊട്ടേമിയൻ (സുമേറിയൻ) സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 26331,
    "questionText": " ദേശീയ വാക്സിനേഷൻ ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 16 "
  },
  {
    "questionNum": 26332,
    "questionText": " 'ആറ്റ്ലി പ്രഖ്യാപനം' നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1947 ഫെബ്രുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 26333,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റിന്റെ പിതാവെന്നറിയപ്പെടുന്നത് : ",
    "answerText": " കെ.എസ്.രഞ്ജിത്ത് സിങ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 26334,
    "questionText": " അരുൺ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ചീര "
  },
  {
    "questionNum": 26335,
    "questionText": " ലക്ഷം വീട് പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " എം എൻ.ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 26336,
    "questionText": " കേരള ഗവര്‍ണര്‍ ആയ ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " വി. വിശ്വനാഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26337,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ബീച്ച്? ",
    "answerText": " കോക്സ് ബസാർ "
  },
  {
    "questionNum": 26338,
    "questionText": " കെ.എസ്.രഞ്ജിത്ത് സിങ്ജി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റിന്റെ പിതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 26339,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വലിയ ടൈഗര്‍ റിസര്‍വ്വ്? ",
    "answerText": " നാഗാര്‍ജ്ജുന ശ്രീശൈലം (ആന്ധ്രാപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 26340,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ കോൺക്രീറ്റ് അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുന സാഗർ കൃഷ്ണാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 26341,
    "questionText": " ഹസ്രത്ത് ബാൽ പള്ളി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 26342,
    "questionText": " സമാധാന കാലത്ത് ഇന്ത്യയുടെ അതിർത്തി സംരക്ഷണ ചുമതല വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബി.എസ്.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 26343,
    "questionText": " പാമ്പാറും തേനാറും സംഗമിച്ച് ഉണ്ടാകുന്ന കാവേരിയുടെ പോഷകനദി? ",
    "answerText": " അമരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 26344,
    "questionText": " നാറ്റോ സഖ്യത്തിന് ബദലായി രൂപം കൊണ്ട കമ്മൂണിസ്റ്റ് രാജ്യങ്ങളുടെ സംഘടന? ",
    "answerText": " വാഴ്സോ പാക്റ്റ് (രൂപീകൃത മായത്: 1955; നേതൃത്വം നല്കിയത്: USSR; പിരിച്ചുവിട്ട വർഷം: 1991) "
  },
  {
    "questionNum": 26345,
    "questionText": " സുൽത്താൻ പട്ടണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26346,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " എലൻ ജോൺസൺ സർലീഫ് (ലൈബീരിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 26347,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിനുശേഷം നിലവിൽ വന്ന ലോകസംഘടന? ",
    "answerText": " സർവ രാഷ്ട്രസഖ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 26348,
    "questionText": " തെങ്ങിന്‍റെ കൂമ്പുചിയലിന് കാരണമായ രോഗാണു? ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26349,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26350,
    "questionText": " ഇറ്റലിയിൽ ഫാസിസ്റ്റ് ഭരണത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ബെനിറ്റോ മുസോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 26351,
    "questionText": " ‘രാജാ കേശവദാസിന്‍റെ പട്ടണം’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 26352,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 26353,
    "questionText": " ചാർമിനാറിന്‍റെ നിർമ്മാതാവ്? ",
    "answerText": " ഖുലി കുത്തബ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 26354,
    "questionText": " കെ.എസ്.രഞ്ജിത്ത് സിങ്ജി ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26355,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 26356,
    "questionText": " ഡ്യൂച്ചെ എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മുസോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 26357,
    "questionText": " സഞ്ജയ് ഗാന്ധിദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 26358,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ: ",
    "answerText": " ലാലാ അമർനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 26359,
    "questionText": " അമുക്തമാല്യത എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 26360,
    "questionText": " മുറുൾക്കിടയിലെ സാംക്രമിക രോഗ ന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എപ്പിസ്യൂട്ടിക് "
  },
  {
    "questionNum": 26361,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് എ.ബി സഹാരിയ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " തീവ്രവാദ വിരുദ്ധ നയം (PO TA) "
  },
  {
    "questionNum": 26362,
    "questionText": " രണ്ടാം അശോകൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെ? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26363,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടിയ ദ്രവണാംഗമുള്ള ലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ടങ്ങ്ട്റ്റണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26364,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യ കമ്മീഷനിലെ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 26365,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ദേശീയ വരുമാനം കണക്കാക്കിയത്? ",
    "answerText": " പി.സി. മഹലനോബിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26366,
    "questionText": " മൃഗങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഓർമ്മ ശക്തി ഉള്ളത്? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 26367,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പുഷ്‌പം? ",
    "answerText": " റെഫ്ളേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 26368,
    "questionText": " പണ്ഡിത വത്സലൻ എന്നറിയിപ്പട്ടിരുന്ന ചോള രാജാവ്? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26369,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ: ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 26370,
    "questionText": " ദൈവമേ കൈതൊഴാം കാക്കുമാറാകമം എന്നു തുടങ്ങുന്ന പ്രാര്‍ത്ഥനാഗാനം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പന്തളം കേരള വര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 26371,
    "questionText": " കംപ്യൂട്ടർ ശാസ്ത്രരംഗത്ത് നൽകപ്പെടുന്ന ഏറ്റവും ഉന്നത ബഹുമതിയായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്ന പ്രൈസ്? ",
    "answerText": " ട്യൂറിങ് പ്രൈസ് (1966 മുതൽ നൽകി വരുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 26372,
    "questionText": " ‘ഉണരുവിന്‍ അഖിലേശനെ സ്മരിപ്പിന്‍’ എന്ന് തുടങ്ങുന്ന വരികള്‍ അച്ചടിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ‘അഭിനവകേരളം’. "
  },
  {
    "questionNum": 26373,
    "questionText": " ഗംഗ കല്യാണ്‍ യോജന ആവിഷ്ക്കരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 26374,
    "questionText": " എല്ലാ ഭാരതീയ ദർശനങ്ങളുടേയും പൂർണ്ണത എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ദർശനം? ",
    "answerText": " അദ്വൈത ദർശനം "
  },
  {
    "questionNum": 26375,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വ്യവസായിക നഗരം? ",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 26376,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ഇരട്ടസെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ: ",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 26377,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ വാഗനങ്ങളുടേയും കൃത്രിമോപഗ്രഹങ്ങളുടേയും പ്രധാന ഊർജ്ജ സ്രോതസ്സ്? ",
    "answerText": " സൗരോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 26378,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ്‌ സേവനങ്ങളുടെ തുല്യതയെ സൂചിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന നെറ്റ്‌ ന്യൂട്രാലിറ്റി എന്ന പദത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്‌? ",
    "answerText": " ടിം വു "
  },
  {
    "questionNum": 26379,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ഇരട്ടസെഞ്ച്വറി നേടിയ രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ ",
    "answerText": " വീരേന്ദ്രർ സെവാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26380,
    "questionText": " വൈറോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിനസ് ബെയ്മിൻക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26381,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠത്തിന്‍റെ സമ്മാനത്തുക എത്ര രൂപയാണ്? ",
    "answerText": " ഏഴു ലക്ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 26382,
    "questionText": " ഛാക്രി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 26383,
    "questionText": " ടാൻസാനിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയൻ ഷില്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26384,
    "questionText": " ഷേർഷാ നിർമ്മിച്ച സത്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സരായികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26385,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ സർവകലാശാല സ്ഥാപിതമായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 26386,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനി "
  },
  {
    "questionNum": 26387,
    "questionText": " ഗ്രേവിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഭവന നിർമ്മാണം;വളങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26388,
    "questionText": " ജൂനിയർ അമേരിക്ക എന്നു വിളിക്കപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 26389,
    "questionText": " റോമൻ ലിപി ഉപയോഗിക്കുന്ന മിസോറാമിലെ ഭാഷ? ",
    "answerText": " മീസോ "
  },
  {
    "questionNum": 26390,
    "questionText": " പതിനാറാം നൂറ്റാണ്ടിൽ വംശനാശം സംഭവിച്ച ആനപക്ഷി ഉണ്ടായിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മഡഗാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 26391,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവോർജ്ജ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത് എന്ന്? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 26392,
    "questionText": " സിഡ്ബി (Small Industries Development Bank of India) പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1990 ഏപ്രിൽ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 26393,
    "questionText": " താന്തിയാ തോപ്പിയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " രാമചന്ദ്ര പാൻഡൂരംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26394,
    "questionText": " ജീവിക്കുന്നതിനും വ്യക്തിസ്വാതന്ത്ര്യത്തിനുമുള്ള അവകാശത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 26395,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 26396,
    "questionText": " ഹിറ്റ്‌ലറുടെ സായുധസംഘം അറിയപ്പെട്ട പേര്? ",
    "answerText": " തവിട്ട് കുപ്പായക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 26397,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കൊഹിനൂര്‍; ഇന്ത്യുടെ മുട്ടപ്പാത്രം എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 26398,
    "questionText": " തായ് ലാന്‍ഡിന്‍റെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 26399,
    "questionText": " കൊറിയൻ വിഭജനത്തിന്‍റെ കാരണം? ",
    "answerText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിലെ ജപ്പാന്‍റെ പരാജയം "
  },
  {
    "questionNum": 26400,
    "questionText": " സൗദി അറേബ്യ യുടെ നാണയം ഏത് ? ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26401,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സ്വർണ്ണ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26402,
    "questionText": " ദേവദാസി സമ്പ്രദായത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിച്ചുള്ള ശാസനം? ",
    "answerText": " ചോക്കൂർ ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 26403,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ 3D ചിത്രം? ",
    "answerText": " മൈഡിയര്‍കുട്ടിച്ചാത്തന്‍ (സംവിധാനം: ജിജോ പുന്നൂസ്‌) "
  },
  {
    "questionNum": 26404,
    "questionText": " പച്ചനിറം മാത്രമുള്ള ദേശീയ പതാക ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെ യാണ്? ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26405,
    "questionText": " സാർസ് രോഗം ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 26406,
    "questionText": " ഒന്നാം ആംഗ്ലോ മറാത്താ യുദ്ധം അവസാക്കാൻ കാരണമായ സന്ധി? ",
    "answerText": " സൽബായ് (1782) "
  },
  {
    "questionNum": 26407,
    "questionText": " നീൽ ആംസ്ട്രോങ് ചന്ദ്രനിൽ സ്ഥാപിച്ച ഫലകത്തിൽ എഴുതിയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " 'ഞങ്ങൾ ഇവിടെയെത്തിയത് മാനവരാശിക്കാകെ സമാധാനത്തിനു വേണ്ടിയാണ് ' "
  },
  {
    "questionNum": 26408,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ വിരുദ്ധ സമരനായിക? ",
    "answerText": " ലീലാകുമാരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 26409,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ഇരട്ടസെഞ്ച്വറി നേടിയ മൂന്നാമത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ: ",
    "answerText": " രോഹിത് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 26410,
    "questionText": " ചൈനയിൽ സാംസ്കാരിക വിപ്ലവത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയ നേതാവ്? ",
    "answerText": " മാവോത്- സെ- തൂങ് "
  },
  {
    "questionNum": 26411,
    "questionText": " ടിന്നിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 50
  },
  {
    "questionNum": 26412,
    "questionText": " പമ്പയുടെ ദാനം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 26413,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണിസ്റ്റുകാരന്‍ അല്ലാത്ത ആദ്യ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 26414,
    "questionText": " ജഗജീവൻ റാംമിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " സമതാ സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26415,
    "questionText": " ലോക ചിരിദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 10 "
  },
  {
    "questionNum": 26416,
    "questionText": " വിമോചന സമരത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി അങ്കമാലി മുതല്‍ തിരുവനന്തപുരം വരെ ജീവശിഖാജാത നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 26417,
    "questionText": " ‘പുഴ പിന്നെയും ഒഴുകുന്നു’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.ഭാസ്ക്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26418,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണ മിഷന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ (1897) "
  },
  {
    "questionNum": 26419,
    "questionText": " ഇൻഡൊനീഷ്യയിൽ ഇന്ത്യൻ നേവി നടത്തിയ സുനാമി ദുരിതാശ്വാസ പ്ര വർത്തനം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഗംഭീർ "
  },
  {
    "questionNum": 26420,
    "questionText": " ആപ്പിള്‍ (APPLE-Ariane Passenger Payload Experiment) വിക്ഷേപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1981 ജൂണ്‍ 19 (ഫ്രഞ്ച് ഗയാനയിലെ കൗറുവില്‍ നിന്ന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 26421,
    "questionText": " വെളുത്ത പഗോഡ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജഗന്നാഥ ക്ഷേത്രം പുരി "
  },
  {
    "questionNum": 26422,
    "questionText": " ജലം ഒരു സംയുക്തമാണെന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " കാവൻഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 26423,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " അൽബുക്കർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26424,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വ്യക്തിഗത സ്കോർ നേടിയ താരം ? ",
    "answerText": " രോഹിത് ശർമ(173 പന്തിൽ നിന്ന് 264 റൺ ) "
  },
  {
    "questionNum": 26425,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ 2017 വരെയുള്ള ഏറ്റവും ഉയർന്ന വ്യക്തിഗത സ്കോർ ? ",
    "answerText": " 173 പന്തിൽ നിന്ന് 264 റൺ (രോഹിത് ശർമ) "
  },
  {
    "questionNum": 26426,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സംസ്ഥാന വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 26427,
    "questionText": " ഇന്റർ പാർലമെന്ററി യൂണിയന്‍റെ ആജീവനന്ത പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " നജ്മ ഹെപ്ത്തുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 26428,
    "questionText": " സ്വാമിനാഥൻ റിസേർച്ച് ഫൗണ്ടേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 26429,
    "questionText": " ഭാരതരത്ന നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 26430,
    "questionText": " സാഹിത്യപഞ്ചാനനന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " പി.കെ.നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 26431,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാ നിത്യേന പ്രഭാഷണങ്ങൾ നടത്തിയിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അഷ്ടപ്രധാസഭ (ചെന്നൈ) "
  },
  {
    "questionNum": 26432,
    "questionText": " നിരണം കവികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നവര്‍? ",
    "answerText": " - രാമപ്പണിക്കർ: മാധവപ്പണിക്കർ: ശങ്കരപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 26433,
    "questionText": " പാലില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26434,
    "questionText": " രോഹിത് ശർമ ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വ്യക്തിഗത സ്കോർ നേടിയത് ഏത് ടീമിനെതിരെയാണ് ? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 26435,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ റോഡ്? ",
    "answerText": " ഗ്രാൻഡ് ട്രങ്ക് റോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26436,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോക മഹായുദ്ധ രക്ത സാക്ഷി മണ്ഡപം? ",
    "answerText": " കൊഹിമ യുദ്ധ സ്മാരകം. "
  },
  {
    "questionNum": 26437,
    "questionText": " ആങ്സാന്‍ സൂചി രചിച്ച പുസ്തകം? ",
    "answerText": " ഫ്രീഡം ഫ്രം ഫിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26438,
    "questionText": " യു.ശ്രീനിവാസ് ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മാന്‍ഡലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26439,
    "questionText": " കേരളാ ഗവർണ്ണറായ ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " വി.വിശ്വനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26440,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആയുർദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": " 73.8 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 26441,
    "questionText": " തിരുവഞ്ചിക്കുളം / അശ്മകം/മഹോദയപുരം/മുസിരിസിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26442,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്തു വരുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പെരിഹീലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26443,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതു പട്ടികയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന നിയമങ്ങളെയാണ് മൗലിക അവകാശങ്ങളുടെ ലംഘനം എന്ന കാരണത്താൽ കോടതിയിൽ ചോദ്യം ചെയ്യാൻ സാധിക്കാത്തത്? ",
    "answerText": " 9 ആം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 26444,
    "questionText": " ഊഷ്മാവ് അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " തെർമോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 26445,
    "questionText": " 1649 മുതൽ 1660 വരെയുള്ള കാലഘട്ടം ബ്രിട്ടീഷ് ചരിത്രത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോമൺവെൽത്ത് കാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 26446,
    "questionText": " അവിശ്വാസപ്രമേയം അവതരിപ്പിക്കുന്നത് പാർലമെൻറിൽ ഏത് സഭയിലാണ്? ",
    "answerText": " ലോകസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 26447,
    "questionText": " നാസി ബൈബിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുസ്തകം? ",
    "answerText": " മെയിൻകാംഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 26448,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത കൂടിയ ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26449,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിലെ അവസാന രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീരംഗരായർ lll "
  },
  {
    "questionNum": 26450,
    "questionText": " വയനാടിന്‍റെ കഥാകാരി? ",
    "answerText": " പി.വത്സല "
  },
  {
    "questionNum": 26451,
    "questionText": " ഇരുണ്ട ഭൂഖണ്ഡം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 26452,
    "questionText": " പ്ലാസ്റ്റിക്കിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ക്ലോറിൻ സംയുക്തം? ",
    "answerText": " പോളി വിനൈൽ ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26453,
    "questionText": " മൃഗസംരക്ഷണ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 26454,
    "questionText": " ഒക്ടോബര്‍ മുതല്‍ ഡിസംബര്‍ വരെ സാമാന്യം ശക്തിയായി പെയ്യുന്ന മഴ? ",
    "answerText": " തുലാവര്‍ഷം. "
  },
  {
    "questionNum": 26455,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഗവര്‍ണര്‍ ആര്? ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടച്ചലം "
  },
  {
    "questionNum": 26456,
    "questionText": " ടെയോട്ട കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26457,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ കാത്സ്യത്തിന്‍റെ അളവ് കുറയുമ്പോൾ അളവ് കൂട്ടി സാധാരണ നിലയിലെത്താൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " പാരാതെർമോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26458,
    "questionText": " തലശ്ശേരിയേയും മാഹിയേയും വേർതിരക്കുന്ന പുഴ? ",
    "answerText": " മയ്യഴിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 26459,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹെറഡോട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26460,
    "questionText": " ‘ നാഷണൽ ഡയറക്ടറേറ്റ് ഓഫ് സെക്യൂരിറ്റി’ (NDS) ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26461,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ദേശീയോദ്യാനങ്ങളുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 26462,
    "questionText": " ഒവൻ മേരിടിത്ത് എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 26463,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ഇതിഹാസം? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 26464,
    "questionText": " ‘കഥാസരിത് സാഗരം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സോമദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26465,
    "questionText": " ഏത് വർഷമായിരുന്നു വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാ ടിന്‍റെ യാചനായാത്ര? ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 26466,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " motera stadium"
  },
  {
    "questionNum": 26467,
    "questionText": " ഹിറ്റ്‌ലർ ഏത് രാജ്യത്തെ ആക്രമിച്ചതാണ് രണ്ടാം ലോക മഹായുദ്ധത്തിന് കാരണമായത്? ",
    "answerText": " പോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 26468,
    "questionText": " ശതമാനിടിസ്ഥാനത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വനഭൂമിയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസ്സോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 26469,
    "questionText": " ഉൽക്കാ പതനത്തിന്‍റെ ഫലമായി രുപംകൊണ്ട ഇന്ത്യയിലെ ഏക തടാകം ? ",
    "answerText": " ലോണാർ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 26470,
    "questionText": " അഞ്ചാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ പരാജയ കാരണം? ",
    "answerText": " അടിയന്തിരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപനം "
  },
  {
    "questionNum": 26471,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയമായ ഈഡൻ ഗാർഡൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 26472,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോൺ കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ജെ. ജെ. തോംസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26473,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ പുനഃസംഘടന നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 26474,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ (78%) "
  },
  {
    "questionNum": 26475,
    "questionText": " ദക്ഷിണേശ്വരത്തെ സന്യാസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസർ "
  },
  {
    "questionNum": 26476,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ആറ്റം ബോംബിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജാരാമണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 26477,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 26478,
    "questionText": " പ്രിയദര്‍ശിരാജ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " അശോകന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26479,
    "questionText": " വാങ്കഡെ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 26480,
    "questionText": " 1959 ല്‍ ഡൽഹിയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 26481,
    "questionText": " മുംബൈയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " വാങ്കഡെ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26482,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 26483,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ ലിസ്ബണിലേയ്ക്ക് മടങ്ങിപ്പോയ വർഷം? ",
    "answerText": 1499
  },
  {
    "questionNum": 26484,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ മുലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26485,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " ഈഡൻ ഗാർഡൻ സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26486,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെകുറിച്ച് വള്ളത്തോൾ എഴുതിയ കവിത? ",
    "answerText": " എന്റെ ഗുരുനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26487,
    "questionText": " ഗാന്ധിയും ഗോഡ്സേയും - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എന്.വികൃഷ്ണവാരിയര് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 26488,
    "questionText": " 1955 മുതൽ സീറ്റോയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26489,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയിയുടെ ആശയങ്ങൾ പ്രചരിപ്പിക്കൻ ദേവേന്ദ്രനാഥ് ടാഗോർ ആരംഭിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " തത്വ ബോധിനി സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 26490,
    "questionText": " സഫർനാമ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇബ്നബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 26491,
    "questionText": " ഡെങ്കിപ്പനി പരത്തുന്ന കൊതുക് ? ",
    "answerText": " ഈഡിസ് ഈജിപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 26492,
    "questionText": " രാജയോഗം പരിശീലിക്കുന്നതിനായി ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി ആരംഭിച്ച സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ആനന്ദയോഗശാല. "
  },
  {
    "questionNum": 26493,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്‍റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 26494,
    "questionText": " ഇന്ത്യാക്കാർ സൈമൺ കമ്മീഷനെ ബഹിഷ്കരിക്കാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " കമ്മീഷനിൽ ഇന്ത്യക്കാർ ഇല്ലാതിരുന്നതിനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26495,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ പതിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26496,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പരുത്തി തുറമുഖം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 26497,
    "questionText": " മഗ്സസെ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോബഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 26498,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " ബോംബെ (ഗോകുൽദാസ് തേജ്പാൽ കോളേജിൽ വച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 26499,
    "questionText": " തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 26500,
    "questionText": " എര്‍ണ്ണാകുളത്തെ ബോള്‍ഗാട്ടി കൊട്ടാരം നിര്‍മ്മിച്ചത് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാര്‍ 1744 "
  },
  {
    "questionNum": 26501,
    "questionText": " ഹുമയൂൺ സ്മാരകം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹമീദാബാനു ബീഗം ( ഹുമയൂണിന്റെ ഭാര്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 26502,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ മരുപ്രദേശമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26503,
    "questionText": " പേശികളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " മയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 26504,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ കാൽബൈശാഖി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാറ്റ്? ",
    "answerText": " നോർവെസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 26505,
    "questionText": " എന്‍.എസ് മാധവന്‍റെ പ്രശസ്ത കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ഹിഗ്വിറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 26506,
    "questionText": " ഫിറോഷ് ഷാ കോട്‌ല ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ന്യൂ ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 26507,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി രൂപീകരിക്കാൻ തീരുമാനമെടുത്ത സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ഗയ സമ്മേളനം (1922 ഡിസംബർ) "
  },
  {
    "questionNum": 26508,
    "questionText": " തളിക്കോട്ട യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1565
  },
  {
    "questionNum": 26509,
    "questionText": " ദാമോദാർ നദി ജാർഖണ്ഡിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 26510,
    "questionText": " ന്യൂ ഡൽഹിയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " ഫിറോഷ് ഷാ കോട്‌ല "
  },
  {
    "questionNum": 26511,
    "questionText": " പ്രായം കൂടുമ്പോൾ കണ്ണിന്‍റെ ഇലാസ്തികത കുറത്ത് വരുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " വെള്ളെഴുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 26512,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിൽ പാർലമെന്‍റ് ഉടലെടുത്തത് ആരുടെ കാലത്താണ്? ",
    "answerText": " ഹെൻട്രി l "
  },
  {
    "questionNum": 26513,
    "questionText": " വാതക രൂപത്തിലുള്ള ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26514,
    "questionText": " ഹരിതകമുള്ള ജന്തു ഏതാണ്? ",
    "answerText": " യൂഗ്ളീന "
  },
  {
    "questionNum": 26515,
    "questionText": " സ്ത്രീകളുടേയുo കുട്ടികളുടേയും സംരക്ഷണത്തിനായി കേരളാ പോലീസ് നടപ്പിലാക്കിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പിങ്ക് ബീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26516,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയപ്പോൾ ഇന്ത്യയിലെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഇസിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 26517,
    "questionText": " കൊട്ടാരത്തിൽ പാട്ടും നൃത്തവും നിരോധിച്ച തുഗ്ലക്ക് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 26518,
    "questionText": " മ്യൂണിക് ഉടമ്പടിയിലൂടെ ഹിറ്റ്‌ലർക്ക് ലഭിച്ച ചെക്കോസ്ളാവാക്യൻ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " സുഡറ്റൻ ലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26519,
    "questionText": " ആര്യൻമാരുടെ സ്വദേശം മധ്യേഷ്യയാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ട ജർമ്മൻ ഗവേഷകൻ? ",
    "answerText": " മാക്സ് മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 26520,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം എന്ന ആശയം മുന്നോട്ടുവച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26521,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ചെപ്പോക്ക് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 26522,
    "questionText": " മത്തവിലാസപ്രഹസനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രവർമ്മൻ1 "
  },
  {
    "questionNum": 26523,
    "questionText": " ചെന്നൈയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " ചെപ്പോക്ക് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26524,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യ കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 26525,
    "questionText": " ബാരാബതി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26526,
    "questionText": " മിഡിൽ ഈസ്റ്റ് എയർലൈൻസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ലെബനോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26527,
    "questionText": " ജർമ്മൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജറാൾഡ് ഫിഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 26528,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികളെ ജയില്‍ മോചിതനാക്കാന്‍ സ്വാതി തിരുനാളിനോട് നിര്‍ദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 26529,
    "questionText": " കട്ടക്കിലെ പ്രസിദ്ധമായ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " ബാരാബതി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26530,
    "questionText": " വേദാന്തസാരം എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26531,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ഉത്കലം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 26532,
    "questionText": " മഹാവീരന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " വര്‍ദ്ധമാനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26533,
    "questionText": " സാർസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 26534,
    "questionText": " പ്രാചീന രസതന്ത്രം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആല്‍ക്കമി "
  },
  {
    "questionNum": 26535,
    "questionText": " ഏറ്റവും അവസാനം രൂപീകൃതമായ ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ സുഡാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26536,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഇരവികുളം -ഇടുക്കി; 1978 ൽ (സംരക്ഷിതമൃഗം: വരയാട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 26537,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് ബാറ്റ് നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന വില്ലോ മരങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 26538,
    "questionText": " ഗ്രീൻ പാർക്ക് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കാൺപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26539,
    "questionText": " കരയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മാംസഭുക്ക്? ",
    "answerText": " ഹിമക്കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 26540,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " സുചേതാ കൃപാലിനി (1963; ഉത്തർപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 26541,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വ്യക്തിഗത ഒളിമ്പിക് വെള്ളി മെഡൽ ജേതാവ്? ",
    "answerText": " രാജ്യവർധൻ സിങ്റാത്തോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26542,
    "questionText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് ഓഫ് മിഡിൽ ഈസ്റ്റ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലെബനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26543,
    "questionText": " ഖാള്‍ട്ടി ഘട്ട് യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1576
  },
  {
    "questionNum": 26544,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ അപൂര്‍വ്വയിനം കടവാവലുകള്‍ കണ്ടുവരുന്ന പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 26545,
    "questionText": " ഈച്ചയുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ട്രക്കിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26546,
    "questionText": " കാറ്റിന്‍റെ ശക്തിയും വേഗതയും അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " അനീ മോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 26547,
    "questionText": " കാൺപൂരിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ പാർക്ക് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26548,
    "questionText": " ചരക്ക് നീക്കം സുഗമമാക്കുന്നതിന് ഏർപ്പെടുത്തിയ സംവിധാനം? ",
    "answerText": " റോ- റോ ട്രെയിൻ (Roll on Roll off ) "
  },
  {
    "questionNum": 26549,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ചിന്നസ്വാമി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26550,
    "questionText": " ഗുവാഹത്തി ഏതു നദിക്കു താരത്താണ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത "
  },
  {
    "questionNum": 26551,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വനിതാ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " രാംദുലാരി സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 26552,
    "questionText": " ഉറുമി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 26553,
    "questionText": " ഡൽഹിക്കു മുമ്പ് ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനമായിരുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 26554,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ്; നഗരപാലിക നിയമങ്ങൾ നിലവിൽവന്നത് ഏതു വര്ഷം? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 26555,
    "questionText": " 2013-ലെ ഭൗതികശാസ്ത്ര നൊബേൽ സമ്മാനം പീറ്റർ ഹിഗ്സിനൊപ്പം പ ങ്കിട്ട ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് ഇംഗ്ലർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 26556,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ സിയുടെ അഭാവം മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം ? ",
    "answerText": " സ്കർവി "
  },
  {
    "questionNum": 26557,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ഹോളണ്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 26558,
    "questionText": " ബാംഗ്ലൂരിലെ പ്രസിദ്ധമായ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " ചിന്നസ്വാമി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26559,
    "questionText": " തട്ടേക്കാട് പക്ഷി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രശസ്ത പക്ഷി നിരീക്ഷകനായ സലിം അലിയുടെ പേരില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26560,
    "questionText": " ഐ ലോഷനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ബോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26561,
    "questionText": "  മാനവരാശിയുടെ ഭവനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 26562,
    "questionText": " കൊങ്കണ്‍ റയില്‍ വേയുടെ നീളം എത്രയാണ്? ",
    "answerText": 760
  },
  {
    "questionNum": 26563,
    "questionText": " പഞ്ചാബിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ മൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 26564,
    "questionText": " സ്വതന്ത്രവ്യാപരങ്ങളുടെ അപ്പസ്തോലൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് കോബ്ഡൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26565,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഭ്രമണകാലം? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 27 ദിവസങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26566,
    "questionText": " ധാതുക്കളില്‍ നിന്നും ഉത്പാതിപ്പിക്കുന്ന ആസിഡുകളെ വിളിക്കുന്ന പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " മിനറല്‍ ആസിഡ് (സള്‍ഫ്യൂറിക്ക് ;നൈട്രിക്ക് ;ഹൈഡ്രോക്ലോറിക്ക് ആസിഡുകള്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 26567,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രാചീനമായ ചമ്പുകൃതി ഏത്? ",
    "answerText": " പൂനം നമ്പൂതിരിയുടെ രാമായണം ചമ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 26568,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ആറന്‍മുള കണ്ണാടി നിര്‍മ്മിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 26569,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ സംരക്ഷകൻ? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 26570,
    "questionText": " പിണ്ടി വട്ടത്തുസ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പറവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26571,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സുവർണ കമലം ലഭിച്ച മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26572,
    "questionText": " ചെവിയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഓട്ടൊളജി "
  },
  {
    "questionNum": 26573,
    "questionText": " റഡാറിന്‍റെ ആവിഷ്കര്‍ത്താക്കള്‍ ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " എം. എച്ച്. ടെയ്ലര്‍ എല്‍.സി. യംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26574,
    "questionText": " തൊണ്ണൂറ് ശതമാനവും ജലഗതാഗതത്തെ ആ ശ്രയിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 26575,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ ഇന്ത്യയിൽ ആധിപത്യം സ്ഥാപിക്കാൻ കാരണമായ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " പ്ലാസി യുദ്ധം (1757 ജൂൺ 23) "
  },
  {
    "questionNum": 26576,
    "questionText": " തേയിലയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആല്‍ക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " തെയിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26577,
    "questionText": " സിംഗപ്പൂരിന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 26578,
    "questionText": " റുപ്യ എന്ന നാണയ സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ(1542) "
  },
  {
    "questionNum": 26579,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വൃത്താന്ത പത്രം? ",
    "answerText": " കേരളമിത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 26580,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിനെതിരെ യുദ്ധം പ്രഖ്യാപിച്ചുകൊണ്ടാണ് അമേരിക്ക രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ പങ്കെടുത്തത്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26581,
    "questionText": " യുദ്ധത്തിൽ യു - ബോട്ടുകൾ എന്ന അന്തർവാഹിനികൾ ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 26582,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം ഡൽഹിയിൽ നിന്നും ന്യൂഡൽഹിയിലേയ്ക്ക് മാറ്റിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1931 ഫെബ്രുവരി 10 "
  },
  {
    "questionNum": 26583,
    "questionText": " മായൻമാരുടെ ശവസംസ്ക്കാര ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ജയ്നോദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 26584,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡൻറിന്‍റെ വാഷിങ്ടൺ ഡി.സി.യിലുള്ള ഔദ്യോഗിക വസതിയേത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26585,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ ആദ്യത്തെ സമേളനം നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1952 മെയ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 26586,
    "questionText": " പച്ചക്കറി വളർത്തൽ സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " ഒലേറികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 26587,
    "questionText": " രണ്ടാം ബർദ്ദോളി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26588,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ എയർ മെയിൽ സംവിധാനം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1911 ഫെബ്രുവരി 18 ( അലഹബാദ്-നൈനിറ്റാൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 26589,
    "questionText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങ് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " മക്കാക സിലനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26590,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ ദൗത്യത്തിന്റെ പ്രിൻസിപ്പൽ സയന്റിസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " ജെ.എൻ.ഗോസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 26591,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കാവശ്യമായ ഊർജ്ജം ലഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26592,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു സ്റ്റേഡിയം, കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 26593,
    "questionText": " വൈറ്റമിന്‍ ബി യില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ഏത്? ",
    "answerText": " കൊബാള്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 26594,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ ഡി.ജി.പി? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻ ഭട്ടചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 26595,
    "questionText": " ഹിറ്റ്‌ലർ സ്വയം ജീവനൊടുക്കിയതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1945 ഏപ്രിൽ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 26596,
    "questionText": " സൈലന്‍റ് വാലിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 26597,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.എം.എസ് സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26598,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി, കേരള "
  },
  {
    "questionNum": 26599,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ക്രിക്കറ്റ് മത്സരങ്ങൾക്ക് വേദിയായ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ടിലെ ലോഡ്സ് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26600,
    "questionText": " പൊതുവഴികളിലൂടെയുള്ള സഞ്ചാരസ്വാതന്ത്രത്തിനു വേണ്ടി അയ്യങ്കാളി നയിച്ച സമരം? ",
    "answerText": " വില്ലുവണ്ടി സമരം (1893) "
  },
  {
    "questionNum": 26601,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിന്‍റെയും ബഹിരാകാശത്തിന്‍റെയും അതിർവരമ്പായി നിശ്ചയിച്ചിരിക്കുന്ന രേഖ? ",
    "answerText": " കാർമൻ രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 26602,
    "questionText": " അലാസ്ക കടലിടുക്ക് ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " നോർത്ത് അറ്റ്ലാന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 26603,
    "questionText": " നഗരസൗകര്യങ്ങള്‍ ഗ്രാമപ്രദേശങ്ങളിലേക്ക് കൂടി എത്തിക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ ആരംഭിച്ച പദ്ധതിയാണ്? ",
    "answerText": " പുര (PURA) "
  },
  {
    "questionNum": 26604,
    "questionText": " ആഗോളതലത്തിൽ അംഗീകരിച്ചിട്ടുള്ള അളവ് സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " Sl (System International)"
  },
  {
    "questionNum": 26605,
    "questionText": " ലോഡ്സ് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 26606,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പുകയിലവിമുക്ത നഗരം? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 26607,
    "questionText": " കൊറിയകളുടെ ഏകീകരണം ലക്ഷ്യം വച്ച് ദക്ഷിണ കൊറിയ തയ്യാറാക്കിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സൺഷൈൻ പോളിസി "
  },
  {
    "questionNum": 26608,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എക്സ്പ്രസ് എന്ന പത്രം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാംനാഥ ഗൊയങ്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 26609,
    "questionText": " രണ്ടാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധത്തിൽ അക്ബർ പരാജയപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഹെമു (ആദിർഷായുടെ മന്ത്രി) "
  },
  {
    "questionNum": 26610,
    "questionText": " പൂന്തോട്ട നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 26611,
    "questionText": " സിനിമാ പ്രോജക്ടർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26612,
    "questionText": " ഒരു സമചതുരത്തിന്‍റെ വിസ്തീര്‍ണ്ണവും; ചുറ്റളവും തുലൃമായി വരുന്ന ഏറ്റവും ചെറിയ സംഖൃ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 26613,
    "questionText": " ഹേബര്‍പ്രക്രിയയിലൂടെ നിര്‍മ്മിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26614,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിഖ് മതവിശ്വാസികളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 26615,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ വൈസ് പ്രസിഡന്‍റ് ആകുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 26616,
    "questionText": " ‘ക്രിക്കറ്റിന്റെ മെക്ക’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ടിലെ ലോഡ്സ് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26617,
    "questionText": " മണ്‍സൂണ്‍ കാറ്റുകൾ കണ്ടുപിടിച്ച നാവികൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26618,
    "questionText": " മല്‍ഹോത്ര കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഇന്‍ഷുറന്‍സ്‌ സ്വകാര്യവത്‌കരണം (1993) "
  },
  {
    "questionNum": 26619,
    "questionText": " വിനോദ സഞ്ചാര വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 26620,
    "questionText": " കൊഹിമയുടെ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗാലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26621,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി ജനിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1852
  },
  {
    "questionNum": 26622,
    "questionText": " കറുത്ത വജ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 26623,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഹാട്രിക്ക് നേടിയ ഇന്ത്യൻ ബൗളർ : ",
    "answerText": " ഹർഭജൻസിംഗ്‌(ഓസ്ട്രേലിയയ്ക്ക് എതിരെ ) "
  },
  {
    "questionNum": 26624,
    "questionText": " ഹർഭജൻസിംഗ്‌ ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഹാട്രിക്ക് നേടിയത് ഏത് രാജ്യത്തിനെതിരെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയയ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26625,
    "questionText": " സൂഫി സന്യാസിയായ ഖ്വാജാ നിസാമുദ്ദീൻ അവ്ലിയായുടെ ഖബർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 26626,
    "questionText": " അഷ്ടകനിയമം ആവിഷരിച്ച ഇംഗ്ളീഷ് രസതന്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ജോൺ ന്യൂലാൻഡ്‌സ് "
  },
  {
    "questionNum": 26627,
    "questionText": " ‘ദി ക്രാഷ് ഓഫ് ദി മില്ലേനിയം’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രവി ബത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 26628,
    "questionText": " നന്ദനാര്‍ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.സി ഗോപാലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26629,
    "questionText": " പാർലമെന്ററി സമ്പ്രദായത്തിന്‍റെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 26630,
    "questionText": " മാപ്പിള ലഹളയുടെ പശ്ചാത്തലത്തില്‍ ജാതി ചിന്തകള്‍ക്കെതിരെ ആശാന്‍ രചിച്ച ഖണ്ഡകാവ്യം? ",
    "answerText": " ദുരവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 26631,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 26632,
    "questionText": " ഏറ്റവും കടുപ്പമുള്ള കൽക്കരി? ",
    "answerText": " ആന്ത്രസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26633,
    "questionText": " 'നാരായണീയം ' എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മേൽപ്പത്തൂർ നാരായണ ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 26634,
    "questionText": " ലോകകപ്പിൽ ഏറ്റവുമധികം മാൻ ഓഫ് ദ മാച്ച് അവാർഡ് നേടിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 26635,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് എവറസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26636,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ ദിനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 26637,
    "questionText": " DWCRA - Development of women and children in Rural Areas പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത് എത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " ആറാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 26638,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പുണ്യനദി എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 26639,
    "questionText": " മാൽഗുഡി ഡെയ്സ് ഏതു പ്രശസ്ത സാഹിത്യകാരന്‍റെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ആർ.കെ നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26640,
    "questionText": " 1985:ൽ ഗ്രീൻപീസിന്‍റെ റെയിൻബോ വാരിയർ എന്ന കപ്പൽ തകർത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26641,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തിന്റെ ക്വാർക്ക് മോഡൽ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞർ? ",
    "answerText": " മുറെ ജെൽമാൻ & ജോർജ്ജ് സ്വിഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26642,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലൂയി മൗണ്ട് ബാറ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26643,
    "questionText": " സലിം അലി ബേഡ് സാങ്ത്വറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ (ചേരാവൂ ദ്വീപ്) "
  },
  {
    "questionNum": 26644,
    "questionText": " അക്ബർ നിരോധിച്ച ജസിയ നികുതി പുനസ്ഥാപിച്ച മുഗൾ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 26645,
    "questionText": " നൂറ്റാണ്ടിലെ ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്ററായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട കളിക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 26646,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1931 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 26647,
    "questionText": " യു.സി ബാനര്‍ജി കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഗോധ്ര സംഭവം (2004) "
  },
  {
    "questionNum": 26648,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26649,
    "questionText": " മൂന്ന് ഭൂഖണ്ഡങ്ങൾക്കിടയിലായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപ രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26650,
    "questionText": " ഗതിമാൻ എക്സ്പ്രസ് നിർമ്മിച്ച ഫാക്ടറി? ",
    "answerText": " കപൂർത്തല റെയിൽ ഫാക്ടറി പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 26651,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാനിൽ നാറ്റോ സേനയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ രൂപീകൃതമായ സൈനിക നേതൃത്വം? ",
    "answerText": " International Security Assistance force (ISAF)"
  },
  {
    "questionNum": 26652,
    "questionText": " മേഘങ്ങളുടെ ചല ദരിശയും വേഗതയും അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " നെഫോസ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 26653,
    "questionText": " മുരാരി കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ആഴക്കടൽ മത്സ്യ ബന്ധനം "
  },
  {
    "questionNum": 26654,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ജൈവവൈവിദ്ധ്യമുള്ള ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്‍റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 26655,
    "questionText": " ഭാവിയിലെ ഇന്ധനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " Hydrogen"
  },
  {
    "questionNum": 26656,
    "questionText": " ‘സംബാദ് കൗമുദി’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 26657,
    "questionText": " 2013-ലെ വനിതാ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിന് ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 26658,
    "questionText": " ഹിരോഷിമയിൽ വർഷിക്കപ്പെട്ട അണുബോംബിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ലിറ്റിൽ ബോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 26659,
    "questionText": " ഈറോസ് (E R OS) എന്ന ക്ഷുദ്രഗ്രഹത്തിൽ ഇറങ്ങിയ ബഹിരാകാശ പേടകം ? ",
    "answerText": " നിയർ (NEAR - 2001 "
  },
  {
    "questionNum": 26660,
    "questionText": " കേരളാ ഗ്രാമവികസന വകുപ്പിന്‍റെ മുഖപത്ര? ",
    "answerText": " ഗ്രാമഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 26661,
    "questionText": " നേപ്പിയൻ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 26662,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകളുടെ അണുബോംബ് നിർമ്മാണ പദ്ധതി അറിയപ്പെട്ട പേര്? ",
    "answerText": " മാൻഹട്ടൻ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 26663,
    "questionText": " തവിട്ട് സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 26664,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ പോളിയോ രഹിത രാജ്യമായി ലോകാരോഗ്യ സംഘടന പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2014 ഫെബ്രുവരി 11 "
  },
  {
    "questionNum": 26665,
    "questionText": " കൊളംബിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബൊഗോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 26666,
    "questionText": " കുഞ്ഞുങ്ങൾക്ക് ആദ്യമായി കണ്ണുനീർ ഉണ്ടാകുന്നത് എപ്പോൾ? ",
    "answerText": " ജനിച്ച് മൂന്നാഴ്ച പ്രായമാകുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26667,
    "questionText": " ‘തേവിടിശ്ശി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26668,
    "questionText": " ചുവപ്പ് വിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മാംസം; തക്കാളി ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 26669,
    "questionText": " കനിഷ്കൻ സ്വീകരിച്ച ബുദ്ധമതം? ",
    "answerText": " മഹായാനം "
  },
  {
    "questionNum": 26670,
    "questionText": " ചാലിയാറിന്‍റെ തീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണം? ",
    "answerText": " ഫറൂഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 26671,
    "questionText": " മിസ് എർത്ത് പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " നിക്കോൾ ഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26672,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദം വർദ്ധിക്കാൻ കാരണമായ ഭക്ഷണ പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ഉപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 26673,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനങ്ങൾ സംസാരിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " മാൻഡാരിൻ- (ചൈനീസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 26674,
    "questionText": " ഗ്യാലക്സികൾ തമ്മിലുള്ള ദൂരം അളക്കുവാനനുള്ള യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " പാർസെക് "
  },
  {
    "questionNum": 26675,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ആദ്യത്തെ ഗവര്‍ണ്ണര്‍‍ ആര്? ",
    "answerText": " ബി.രാമ കൃഷ്ണ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 26676,
    "questionText": " ഒരു നക്ഷത്രത്തിന്റെ നിറം സൂചിപ്പിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " താപനിലയെ "
  },
  {
    "questionNum": 26677,
    "questionText": " വ്യക്തമായ കാഴ്ചക്കുള്ള ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ദൂരം? ",
    "answerText": " 25 സെന്റി മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 26678,
    "questionText": " 2013-ലെ വനിതാ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ ജേതാക്കളായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26679,
    "questionText": " ഏറ്റവും മോശം ചിത്രത്തിന് നൽകുന്ന അവാർഡ്? ",
    "answerText": " റാസി അവാർഡ് (ഗോൾഡൻ റാസ്പ്ബെറി ) "
  },
  {
    "questionNum": 26680,
    "questionText": " പാലിയം സത്യാഗ്രഹം നടന്നത്? ",
    "answerText": 1947
  },
  {
    "questionNum": 26681,
    "questionText": " 2017-ലെ വനിതാ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിന് ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 26682,
    "questionText": " നൂർജഹാന്റെ ആദ്യകാല പേര്? ",
    "answerText": " മെഹറുന്നീസ "
  },
  {
    "questionNum": 26683,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ കൊച്ചിയിൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഐ.ടി പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ഇൻഫോപാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 26684,
    "questionText": " ടാഗോർ ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": 1861
  },
  {
    "questionNum": 26685,
    "questionText": " ഒഹാറെ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 26686,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ റബ്ബർ ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 26687,
    "questionText": " സാമൂതിരിമാരുടെ നാണയം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വീരരായൻ പുതിയ പണം "
  },
  {
    "questionNum": 26688,
    "questionText": " ഒരു കിലോഗ്രാം പദാർത്ഥത്തിന്‍റെ താപനില ഒരു ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസായി ഉയർത്താനാവശ്യമായ താപം? ",
    "answerText": " വിശിഷ്ടതാപധാരിത "
  },
  {
    "questionNum": 26689,
    "questionText": " ആഷസ് ക്രിക്കറ്റ് പരമ്പര നടക്കുന്നത് ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങൾ തമ്മിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയയും ഇംഗ്ലണ്ടും "
  },
  {
    "questionNum": 26690,
    "questionText": " ബുധനെ (Mercury) നിരീക്ഷിക്കുവാൻ അമേരിക്ക 1974ൽ വിക്ഷേപിച്ച പേടകം? ",
    "answerText": " മറീനർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 26691,
    "questionText": " SISMI ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 26692,
    "questionText": " ‘ശ്രീധരൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ഒരു ദേശത്തിന്‍റെ കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 26693,
    "questionText": " ജപ്പാന്റെ കീഴടങ്ങൽ പ്രഖ്യാപിച്ച ജാപ്പനീസ് ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഹിരോഹിതോ "
  },
  {
    "questionNum": 26694,
    "questionText": " ‘ഇന്‍ററസ്റ്റ് ആന്‍റ് മണി’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ മെയിനാർഡ് കെയിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26695,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റിസർവ് ബാങ്കിന്‍റെ പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1935 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 26696,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുടുതല്‍ കാലം ISRO ചെയര്‍മാന്‍ ആയിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സതീഷ് ധവാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26697,
    "questionText": " ചെറി കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 26698,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയയും ഇംഗ്ലണ്ടും തമ്മിൽ നടക്കുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റ് പരമ്പര ? ",
    "answerText": " ആഷസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26699,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാ നിരക്ക് കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 26700,
    "questionText": " Edwin Aldrin എഴുതിയ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " മാഗ്നിഫിസന്‍റ് ഡിസൊലേഷൻ (magnificent desolation) "
  },
  {
    "questionNum": 26701,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ വച്ച് വർണ്ണ വിവേചനത്തിന്റെ പേരിൽ ഗാന്ധിജിയെ ഇറക്കിവിട്ട റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " പീറ്റർ മാരിറ്റ്സ് ബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26702,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ് മാസിഡോണിയയിൽ അധികാരത്തിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " BC 336"
  },
  {
    "questionNum": 26703,
    "questionText": " ആഷസ് ടൂർണമെന്റ് ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26704,
    "questionText": " ‘കുടിയൊഴിക്കൽ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26705,
    "questionText": " ‘ലിപുലെവ് ചുരം’ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26706,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ ലോകകപ്പ് മത്സരം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 26707,
    "questionText": " രൂപാന്തരം നടക്കുന്ന നട്ടെല്ലുള്ള ഒരു ജീവി? ",
    "answerText": " തവള "
  },
  {
    "questionNum": 26708,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജവംശത്തിന്‍റെ പിൽക്കാല തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹോദയപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 26709,
    "questionText": " വാമനത്വത്തിന് (Dwarfism) കാരണം ഏത് ഹോർമോണിന്‍റെ കുറവാണ്? ",
    "answerText": " സൊമാറ്റോ ട്രോപിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26710,
    "questionText": " സെന്‍റ് ആഞ്ചലോസ് കോട്ട നിര്‍മ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാന്‍സിസ്കോ ഡി അല്‍മേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 26711,
    "questionText": " PURA യുടെ പൂര്‍ണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " Providing Urban Amentities in Rural Area."
  },
  {
    "questionNum": 26712,
    "questionText": " പരിണാമ സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡാർവ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26713,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ ഗുരു? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസർ "
  },
  {
    "questionNum": 26714,
    "questionText": " പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി എന്ന ആശയം ഇന്ത്യ എടുത്തിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എസ്.ആറിൽ നിന്നും "
  },
  {
    "questionNum": 26715,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ കീടനാശിനിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രധാന ഘടകം? ",
    "answerText": " ഓർഗാനോ ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26716,
    "questionText": " ഗുരുവായൂര്‍ സത്യാഗ്രഹത്തിന്‍റെ വോളണ്ടിയര്‍ ക്യാപ്റ്റന്‍? ",
    "answerText": " എ;കെ ഗോപാലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26717,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുരം ഡീസല്‍ വൈദ്യുത നിലയം കമ്മീഷന്‍ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 26718,
    "questionText": " സർവ്വവിദ്യാധിരാജ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26719,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന അഭ്യന്തര (ഫസ്റ്റ് ക്ലാസ് )ക്രിക്കറ്റ് മത്സരങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ദുലീപ് ട്രോഫി,രഞ്ജി ട്രോഫി,ഇറാനി ട്രോഫി "
  },
  {
    "questionNum": 26720,
    "questionText": " സ്പാനിഷ് ആഭ്യന്തരയുദ്ധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് പാബ്ളോ പിക്കാസോ വരച്ച വിഖ്യാത ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഗൂർണിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 26721,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ തേയിലഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 26722,
    "questionText": " ഒരു വഴിയും കുറെ നിഴലുകളും - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജലക്ഷ്മി (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 26723,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " അമർത്യ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26724,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ചിത്രകലയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " നന്ദലാൽ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26725,
    "questionText": " ചിലപ്പതികാരം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇളങ്കോവടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26726,
    "questionText": " മീസിൽ സ്രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " പോളിനോസ മോർ ബിലോറിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26727,
    "questionText": " ലോക്പാലിൽ അംഗമാകാനുള്ള പ്രായം? ",
    "answerText": 45
  },
  {
    "questionNum": 26728,
    "questionText": " ആദ്യ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 26729,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 26730,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന് ‘വിദ്വാൻ’ എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് നല്കിയത്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയി ത്തമ്പുരാൻ (1913) "
  },
  {
    "questionNum": 26731,
    "questionText": " ഗാന്ധി ആന്റ് ഗോഡ്സേ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എൻ.വി. കൃഷ്ണവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 26732,
    "questionText": " ദുലീപ് ട്രോഫി ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26733,
    "questionText": " ബോംബെ പദ്ധതി (Bombay Plan ) ക്ക് നേതൃത്വം കൊടുത്തത്? ",
    "answerText": " അർദ്ദേശിർദലാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26734,
    "questionText": " കുലീന ലോഹങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " സ്വർണം; വെള്ളി; പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 26735,
    "questionText": " ഓസ്കാർ നേടിയ ആദ്യ നടി? ",
    "answerText": " ജാനറ്റ് ഗെയ്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 26736,
    "questionText": " ആഗമാനന്ദൻ ആദ്യമായി ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1935 ൽ ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26737,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘ചാൻഹുദാരോ’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " എം.ജി മജുംദാർ (1931) "
  },
  {
    "questionNum": 26738,
    "questionText": " ഇറാനി ട്രോഫി ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26739,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ സൗരോർജ്ജ വിമാനത്താവളം ഏത് ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി അന്താരാഷ്‌ട്ര വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 26740,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിലെ രഞ്ജി ട്രോഫി ചാമ്പ്യന്മാരും റെസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ ടീമും തമ്മിലുള്ള മത്സരമാണ് : ",
    "answerText": " ഇറാനി ട്രോഫി "
  },
  {
    "questionNum": 26741,
    "questionText": " ഇറാനി ട്രോഫി ക്രിക്കറ്റ് മത്സരം നടക്കുന്നത് ആരൊക്കെ തമ്മിലാണ്? ",
    "answerText": " രഞ്ജി ട്രോഫി ചാമ്പ്യന്മാരും റെസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ ടീമും തമ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26742,
    "questionText": " തെക്കൻ കേരളത്തിന്റെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പട്ടണം? ",
    "answerText": " ബാലരാമപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 26743,
    "questionText": " സോമ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " എള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 26744,
    "questionText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം ‌നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1741
  },
  {
    "questionNum": 26745,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി പ്രവാസി സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക (ബംഗലരു) "
  },
  {
    "questionNum": 26746,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്‍റെ കഥാകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 26747,
    "questionText": " 2012-ലെ സരസ്വതി സമ്മാന ജേതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി (മണലെഴുത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 26748,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ (UNO) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മാൻഹട്ടൺ (ന്യൂയോർക്ക്) "
  },
  {
    "questionNum": 26749,
    "questionText": " ബ്രസീലിലെ പ്രധാന ഭാഷ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26750,
    "questionText": " ഇന്തുപ്പ് (ഹാലൈഡ് സാൾട്ട് ) - രാസനാമം? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26751,
    "questionText": " മുല്ലപ്പൂമ്പൊടിയേറ്റ് കിടക്കും കല്ലിനുമുണ്ടാം സൗരഭ്യംഎന്നത് ആരുടെ വരികളാണ്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 26752,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹ വിഗ്രഹങ്ങളില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 26753,
    "questionText": " പാമ്പിന്‍റെ ശരാശരി ആയുസ്? ",
    "answerText": " 25 വര്ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 26754,
    "questionText": " കേരള പോലീസ് നിയമം നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 26755,
    "questionText": " കായംകുളം രാജീവ് ഗാന്ധി കംബെയിന്‍റ് സൈക്കിള്‍ പവര്‍ പ്രൊജക്ട് (NTPC) സ്ഥാപിതമായ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 26756,
    "questionText": " മക്കൾ തിലകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.ജി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26757,
    "questionText": " UN രക്ഷാസമിതി ( Secuarity Council) വികസിപ്പിച്ച് സ്ഥിരാംഗ പദവി നേടുവാൻ ശ്രമിക്കുന്ന രാഷ്ട്രങ്ങളുടെ കൂട്ടായ്മ? ",
    "answerText": " ജി. 4 ( ഇന്ത്യ; ജപ്പാൻ; ബ്രസീൽ; ജർമ്മനി ) "
  },
  {
    "questionNum": 26758,
    "questionText": " ‘ഡെവലപ്പ്മെന്‍റ് ആന്‍റ് ഫ്രീഡം’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26759,
    "questionText": " 2017 ഫിഫ അണ്ടർ 17 ലോകകപ്പ് ഫുട്ട്ബോൾ വേദിയായി തിരെഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 26760,
    "questionText": " ജപ്പാനിൽ ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ലീഗ് എന്ന പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26761,
    "questionText": " മലബാറിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹ്യപരിഷ്കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടന്‍‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26762,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ എയ്റോനോട്ടിക്സിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബംഗലരു "
  },
  {
    "questionNum": 26763,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷത്തിലെ ആദ്യ മാസം? ",
    "answerText": " ചിങ്ങം "
  },
  {
    "questionNum": 26764,
    "questionText": " ചാഢ് യുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " എൻജമെന "
  },
  {
    "questionNum": 26765,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷിനു ശേഷം അധികാരമേറ്റ വനിത? ",
    "answerText": " റസിയ സുൽത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 26766,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്‍റെ ഇഷ്ടികകള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തന്‍മാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 26767,
    "questionText": " ‘ഭ്രാന്തൻവേലായുധൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ഇരുട്ടിന്‍റെ ആത്മാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 26768,
    "questionText": " പാറ്റയുടെ വിസർജ്ജനാവയവം? ",
    "answerText": " മാൽപീജിയൻ നാളികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26769,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ നിലവിൽ വന്ന തീയതി? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 24. "
  },
  {
    "questionNum": 26770,
    "questionText": " മാനന്തവാടിയെ മൈസൂരുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " പെരിയഘാട്ട് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 26771,
    "questionText": " പഞ്ചശീലതത്വങ്ങൾ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു; ചൗ എൻ ലായ് "
  },
  {
    "questionNum": 26772,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഫുഡ് ടെക്നോളജി ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂ . ട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മൈസൂരു "
  },
  {
    "questionNum": 26773,
    "questionText": " മാരാമൺ കൺവെൻഷൻ നടക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട (പമ്പ നദീതീരത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 26774,
    "questionText": " ‘ഓർമ്മയുടെ സരോവര തീരങ്ങളിൽ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സരോജാ വർഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26775,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിൽ എത്ര വിധത്തിൽ ഒരു ബാറ്റ്സ്മാൻ പുറത്താകാം ? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 26776,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ആദ്യ ക്രിക്കറ്റ് ടീം എവിടെ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 26777,
    "questionText": " ‘കാക്കപ്പൊന്ന്’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്.എൽ പുരം സദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26778,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ളവത്തിന്റെ വക്താവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 26779,
    "questionText": " ദക്ഷിണകൊറിയയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 26780,
    "questionText": " എസ്.കെ.പൊറ്റക്കാടിന്‍റെ 'ഒരു തെരുവിന്‍റെ കഥ' യിൽ പരാമർശിക്കുന്ന കോഴിക്കോട്ടെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മിഠായി തെരുവ് "
  },
  {
    "questionNum": 26781,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ വൈറ്റമിൻ D ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന പ്രകാശ കിരണം? ",
    "answerText": " അൾട്രാവയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26782,
    "questionText": " 'വിശ്വദർശനം' എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ജിശങ്കരകുറുപ്പ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 26783,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രവേശന കവാടം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 26784,
    "questionText": " ആത്മഹത്യാ സഞ്ചികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലൈസോസോം "
  },
  {
    "questionNum": 26785,
    "questionText": " വധിക്കപ്പെടുമ്പോൾ എബ്രഹാം ലിങ്കൺ കണ്ടു കൊണ്ടിരുന്ന നാടകം? ",
    "answerText": " ഔവർ അമേരിക്കൻ കസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26786,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയുടെ സാധാരണ ട്രെയിനുകളുടെ നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 26787,
    "questionText": " പൊളോണിയം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മേരി ക്യൂറി;പിയറി ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 26788,
    "questionText": " സിഫിലിസ് രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " ട്രിപ്പോനിമ പലീഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26789,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖർ ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 26790,
    "questionText": " കാലാ അസർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ലിഷ്മാനിയാസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26791,
    "questionText": " പൗനാറിലെ സന്യാസി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആര് ? ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 26792,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഈർപ്പം വലിച്ചെടുക്കാൻ കഴിയുന്ന പ്രത്യേക വേരുള്ള സസ്യം? ",
    "answerText": " മരവാഴ "
  },
  {
    "questionNum": 26793,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് പിച്ചിന്റെ ഔദ്യോദിക നീളം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 20.12 മീറ്റർ (22 വാര) "
  },
  {
    "questionNum": 26794,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് പന്തിന്റെ ഭാരം : ",
    "answerText": " 150 മുതൽ 163 ഗ്രാം വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 26795,
    "questionText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ തനതു കലാരൂപം? ",
    "answerText": " കന്ന്യാര്‍കളി "
  },
  {
    "questionNum": 26796,
    "questionText": " ലോക തണ്ണീര്‍ത്തടദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 26797,
    "questionText": " കനാലുകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26798,
    "questionText": " മാധവിക്കുട്ടിയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " എന്‍റെ കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 26799,
    "questionText": " പോർച്ചുഗലിൽ നിന്നും അംഗോളയെ മോചാപ്പിക്കാനായി പൊരുതിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " UNITA"
  },
  {
    "questionNum": 26800,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിലും സംസ്ക്കാരത്തിലും ഗവേഷണം നടത്താനായി വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സിന്റെ കാലത്ത് ആരംഭിച്ച സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " റോയൽ ഏഷ്യാറ്റിക് സൊസൈറ്റി ഓഫ് ബംഗാൾ (1784) "
  },
  {
    "questionNum": 26801,
    "questionText": " ആദ്യ വനിത അംബാസിഡർ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26802,
    "questionText": " നെപ്പോളിയൻ മരണമടഞ്ഞവർഷം? ",
    "answerText": 1821
  },
  {
    "questionNum": 26803,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിൽ നിന്ന് ഒഡീഷ തീരത്ത് മുട്ടയിടാനെത്തുന്ന ആമകൾ? ",
    "answerText": " ഒലിവ് റിഡ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 26804,
    "questionText": " ദുരദര്‍ശന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മാണ്ഡിഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26805,
    "questionText": " വിനോദ സ‍ഞ്ചാരികളെ ആകര്‍ഷിക്കുന്ന ദാല്‍ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26806,
    "questionText": " ഹെറിംഗ് പോണ്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " അത് ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 26807,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 26808,
    "questionText": " റെയിൽപാളങ്ങൾ; രക്ഷാകവചനങ്ങൾ എന്നിവ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരമേത്? ",
    "answerText": " മാംഗനീസ് സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26809,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " കടുവാ "
  },
  {
    "questionNum": 26810,
    "questionText": " കേരള പത്രിക ദിനപത്രം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചെങ്കുളത്ത് വലിയ കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 26811,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിപ്ലവം? ",
    "answerText": " 1857ലെ വിപ്ളവം "
  },
  {
    "questionNum": 26812,
    "questionText": " നൈജീരിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അംബുജ "
  },
  {
    "questionNum": 26813,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റ് എത്ര ദിവസമാണ് നീണ്ടു നിൽക്കുക ? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 26814,
    "questionText": " സത്യസന്ധൻമാരുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബുർക്കിനാ ഫാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 26815,
    "questionText": " ‘ദൈവത്തിന്‍റെ വികൃതികൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26816,
    "questionText": " അലൈ ദർവാസ (കുത്തബ് മിനാറിന്റെ കവാടം) പണി കഴിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 26817,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയിൽ ആദ്യം അച്ചടിച്ച പുസ്തകം? ",
    "answerText": " സംക്ഷേപ വേദാർത്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 26818,
    "questionText": " ജി.വി.കെ റാവു കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ബ്ലോക്ക് തല ഭരണ വികസനം "
  },
  {
    "questionNum": 26819,
    "questionText": " ഇടംകയ്യൻ സ്പിന്നർ എറിയുന്ന ലെഗ്സ്പിൻ ബോളാണ്: ",
    "answerText": " 'ചൈനാമാൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 26820,
    "questionText": " അയ്യൻകാളിയുടെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26821,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ലോകസഭാമണ്ഡലങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 26822,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ തലച്ചോറുള്ള കരയിലെ ജീവി? ",
    "answerText": " ആന - 5000 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 26823,
    "questionText": " വല്ലഭായി പട്ടേലിന്റെ അന്ത്യവിശ്രമ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കരംസദ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 26824,
    "questionText": " ആധുനിക അശോകൻ എന്നറിയപ്പെട്ട തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 26825,
    "questionText": " 1911 ൽ രാജയോഗാനന്ദ കൗമുദി യോഗശാല കോഴിക്കോട് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26826,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ കൊമേഴ്സ്യൽ പൈലറ്റ്? ",
    "answerText": " പ്രേം മാത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26827,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോൺ സ്റ്റീഫൻ സേനാനായകെ "
  },
  {
    "questionNum": 26828,
    "questionText": " ബിസിസിഐയുടെ പുതിയ പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട അനുരാഗ്‌ ഠാക്കൂർ ഏതു ലോക്‌സഭാ മണ്ഡലത്തിൽ നിന്നുള്ള എംപിയാണ്‌? ",
    "answerText": " ഹാമിർപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26829,
    "questionText": " താജ് മഹൽ പണി കഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26830,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ശിലായുഗ ഗുഹകൾ? ",
    "answerText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 26831,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മികച്ച പാർലമെന്റേറിയനുള്ള അവാർഡ് നൽകുന്നത് ഏത് നേതാവിന്‍റെ പേരിലാണ്? ",
    "answerText": " ജി.ബി .പന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 26832,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ കിങ് ജൂണിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 26833,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇമ്യൂണോളജി~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 26834,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ യാത്രാവിവരണം? ",
    "answerText": " വര്‍ത്തമാനപുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 26835,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ പൂർവികർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആർക്കിയോപ്റ്ററിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 26836,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ കളർ ചിത്രം? ",
    "answerText": " കിസാൻ കന്യ- 1937 "
  },
  {
    "questionNum": 26837,
    "questionText": " ദേശീയ പതാക രൂപ കൽപന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " Pingali vengayya"
  },
  {
    "questionNum": 26838,
    "questionText": " ഘാന ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്വാമി എൻക്രൂമ "
  },
  {
    "questionNum": 26839,
    "questionText": " എഐടിയുസിയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്‌പത്‌റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 26840,
    "questionText": " ‘മഴുവിന്‍റെ കഥ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 26841,
    "questionText": " ഡെന്‍സോങ്ങ് എന്ന് ടിബറ്റുകാര്‍ വിളിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 26842,
    "questionText": " ഒളിംപസ് കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26843,
    "questionText": " ചവറയിലെ ഇന്ത്യൻ റെയർ എർത്തുമായി സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26844,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ ദൈനംദിന സംപ്രേഷണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 26845,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിൽ 'ചൈനാമാൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഇടംകയ്യൻ സ്പിന്നർ എറിയുന്ന ലെഗ്സ്പിൻ ബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26846,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ മാഞ്ചസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26847,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ സംപ്രേഷണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1959 സെപ്റ്റംബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 26848,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വടക്കേയറ്റത്തെ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 26849,
    "questionText": " ഔറംഗസീബിന്റെ കാലത്ത് ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച വിദേശി? ",
    "answerText": " നിക്കോളോ മനൂച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 26850,
    "questionText": " ദീർഘദൃഷ്ടി (ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ or Long Sight) പരിഹരിക്കുന്നതിനുള്ള ലെൻസ്? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസ് (ഉത്തല ലെൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 26851,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ ആദ്യകാല ഗുരു? ",
    "answerText": " മുനീം ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26852,
    "questionText": " പറക്കുന്ന സസ്തനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വവ്വാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26853,
    "questionText": " ഓംകാരേശ്വർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് (നർമ്മദാ നദിയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 26854,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിന്റെ ചുവന്ന പൊട്ട് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് ( 1664 ) "
  },
  {
    "questionNum": 26855,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കായൽ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ (205 Sq km ) "
  },
  {
    "questionNum": 26856,
    "questionText": " ഡെക്ക് വർത്ത് ലൂയിസ് നിയമം (മഴ നിയമം) ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26857,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ഷർട്ട്സ് എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ബെനാറ്റോ മുസ്സോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 26858,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിലെ മഴ നിയമം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഡെക്ക് വർത്ത് ലൂയിസ് നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 26859,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ പുളിച്ചിമലയില്‍ നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 26860,
    "questionText": " ബേക്കേഴ്സ് എസ്റ്റേറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " കുമരകം പക്ഷിസങ്കേതം (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 26861,
    "questionText": " കാറ്റിനെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " അനിമോഗ്രാഫി "
  },
  {
    "questionNum": 26862,
    "questionText": " ടെന്നീസിൽ എത്ര ഗ്രാൻറ്സ്ലാം ടൂർണമെന്റുകളാണ് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 26863,
    "questionText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ പ്രസിഡന്റായ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1905 ലെ ബനാറസ് സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 26864,
    "questionText": " ആസ്പിരിന്‍റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " അസറ്റൈല്‍ സാലിസിലിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26865,
    "questionText": " ഭാരതപ്പഴയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഏറ്റവും വലിയ ഡാം? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 26866,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ - 1 എത്ര ദിവസമാണ് പ്രവർത്തനനിരതമായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " 312 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 26867,
    "questionText": " ഏതൊക്കെയാണ് ടെന്നീസിലെ 4 ഗ്രാൻറ്സ്ലാം ടൂർണമെന്റുകൾ? ",
    "answerText": " ഓസ്‌ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ,ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ,യു.എസ്. ഓപ്പൺ, വിംബിൾഡൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26868,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ ആരംഭിച്ചത് ഏത് പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഒമ്പതാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി - 1999 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26869,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്‍റെ ആഴം അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സോണാർ "
  },
  {
    "questionNum": 26870,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ അവസാന ദിവാൻ? ",
    "answerText": " സി .പി. കരുണാകരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26871,
    "questionText": " കൈരളിയുടെ കഥ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എന്കൃഷ്ണപിള്ള (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 26872,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്‍റെ വീട്ടുപേര്? ",
    "answerText": " വയല്‍വാരത്ത് വീട് "
  },
  {
    "questionNum": 26873,
    "questionText": " ഹിജ്റാ വർഷം ആരംഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " എ.ഡി.622 (മുഹമ്മദ് നബി മെക്കയിൽ നിന്നു മെദീനാ യിലേക്ക് പലായനം ചെയ്ത വർഷം) "
  },
  {
    "questionNum": 26874,
    "questionText": " പരന്ത്രീസുകാർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 26875,
    "questionText": " D DT - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ഡൈക്ലോറോ ഡൈഫീനൈൽ ട്രൈക്ലോറോ ഈഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26876,
    "questionText": " ടെന്നീസിലെ ഓസ്‌ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ,ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ,യു.എസ്. ഓപ്പൺ, വിംബിൾഡൺ എന്നീ ടൂർണമെന്റുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗ്രാൻറ്സ്ലാം ടൂർണമെന്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 26877,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഓച്ചിറ പരബ്രഹ്മക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 26878,
    "questionText": " വിലായത്ത് ഖാൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 26879,
    "questionText": " നേപ്പാലിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " നേപ്പാളി രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 26880,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കുടിൽ വ്യവസായം കൂടുതൽ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 26881,
    "questionText": " വിംബിൾഡൺ ടെന്നീസ് ടൂർണമെന്റ് ആരംഭിച്ചത് : ",
    "answerText": 1877
  },
  {
    "questionNum": 26882,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമ്മാനത്തുകയുള്ള ഗ്രാൻ്റ്സ്ലാം ടെന്നീസ് ടൂർണമെന്റ് ? ",
    "answerText": " യു.എസ്.ഓപ്പൺ. "
  },
  {
    "questionNum": 26883,
    "questionText": " ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കേ അവാർഡ് ആദ്യമായി നേടിയത്? ",
    "answerText": " ദേവികാ റാണി റോറിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 26884,
    "questionText": " എഴുതുന്ന മഷിയുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " ഫെറസ് സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26885,
    "questionText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരന്റെ ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " ജമാലി "
  },
  {
    "questionNum": 26886,
    "questionText": " NRDP യുടെ ആദ്യ പേര്? ",
    "answerText": " Narrowal Rural Development Programme."
  },
  {
    "questionNum": 26887,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാ സമാധിയായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1909 ജൂലൈ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 26888,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ കനാൽ ടോപ് സോളാർ പ്ലാന്റ്? ",
    "answerText": " ചരങ്ക (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 26889,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് ഓസ്കാർ നോമിനേഷൻ നേടിയ ചിത്രം? ",
    "answerText": " മദർ ഇന്ത്യ ( സംവിധാനം: മെഹബൂബ് ഖാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 26890,
    "questionText": " മറാത്ത സാമ്രാജ്യത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ പേഷ്വാ? ",
    "answerText": " ബാജിറാവു I "
  },
  {
    "questionNum": 26891,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഗേറ്റിന്‍റെ ശില്പി പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ല്യൂട്ടിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26892,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹ വിഗ്രഹങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 26893,
    "questionText": " ഗ്രാൻ്റ്സ്ലാം ടൂർണമെന്റ് ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26894,
    "questionText": " മെൻഡലിയേഫിന്‍റെ ബഹുമാനാർത്ഥം നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ട മൂലകം? ",
    "answerText": " മെൻഡലീവിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26895,
    "questionText": " സൂര്യന്‍റെ പേരിലറിയപ്പെടുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 26896,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മുഖ്യ വിവരാവകാശ കമ്മീഷണറായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വജാഹത് ഹബീബുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 26897,
    "questionText": " ഹാർമണീസ് ഓഫ് ദി വേൾഡ് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " കെപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 26898,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്‍റെ കാന് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എന്പിമുഹമ്മദ് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 26899,
    "questionText": " പൂര്‍വ്വഘട്ടം പശ്ചിമഘട്ടവുമായി സന്ധിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നീലഗരി "
  },
  {
    "questionNum": 26900,
    "questionText": " ഛൗ എത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രഥാന നൃത്തരൂപമണ്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 26901,
    "questionText": " ഗംഗ – യമുന സംഗമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " അലഹാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 26902,
    "questionText": " ഹിമാലയന്‍ നദികളില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ജലം വഹിക്കുന്ന നദി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 26903,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഗ്ളാഡ്‌സ്റ്റോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 26904,
    "questionText": " മൊബൈൽ നമ്പർ പോർട്ടബിലിറ്റി നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 26905,
    "questionText": " വിംബിൾഡൺ ജൂനിയർ കിരീടം നേടിയ ആദ്യ ഏഷ്യക്കാരൻ: ",
    "answerText": " രാമനാഥൻ കൃഷ്ണൻ(1954-ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 26906,
    "questionText": " മാവേ സേതൂങ് ജനകീയ ചൈനാ റിപ്പബ്ലിക്ക് പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1949 ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 26907,
    "questionText": " 2014 ൽ സാർക്ക് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 26908,
    "questionText": " ഇന്‍റര്‍നാഷണല്‍ പെപ്പര്‍ എക്സ്ചേഞ്ചിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 26909,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നവോത്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 26910,
    "questionText": " ക്രിപ്സ് മിഷൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1942 മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 26911,
    "questionText": " ‘ഗാന്ധിയും ഗോഡ്സേയും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.വി കൃഷ്ണവാര്യർ’ "
  },
  {
    "questionNum": 26912,
    "questionText": " രാമനാഥൻ കൃഷ്ണൻ വിംബിൾഡൺ ജൂനിയർ കിരീടം നേടിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 26913,
    "questionText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തുവിൻറെ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " പനമരം "
  },
  {
    "questionNum": 26914,
    "questionText": " രോഗങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " പത്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 26915,
    "questionText": " ഡ്രാക്കുള എന്ന കഥാപാത്രത്തെ സൃഷ്ടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ബ്രാം സ്റ്റോക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 26916,
    "questionText": " ഹണിമൂൺ ദ്വീപുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തടാകം? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക (ഒഡീഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 26917,
    "questionText": " ’ഗള്ളി’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26918,
    "questionText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതിയുടെ ശരിയായ പേര്? ",
    "answerText": " മൂൽ ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 26919,
    "questionText": " ബനാറസ് ഹിന്ദു യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 26920,
    "questionText": " പെരുമ്പളം ദ്വീപ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 26921,
    "questionText": " രൂപാർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 26922,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മരുമക്കത്തായത്തെക്കുറിച്ച് ആദ്യ സൂചന നല്കിയ വിദേശി? ",
    "answerText": " ഫ്രയർ ജോർദാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26923,
    "questionText": " റഷ്യക്കെതിരെ ബ്രിട്ടൺ; ഫ്രാൻസ്; ആസ്ട്രിയ എന്നീ രാജ്യങ്ങൾ 1854 - 56 ൽ നടത്തിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ക്രിമിയൻ യുദ്ധം ( കാരണം: റഷ്യയുടെ ബാൾക്കൺ നയം ) "
  },
  {
    "questionNum": 26924,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആധിപത്യം ഉറപ്പിച്ച ബക്സർ യുദ്ധം നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": -1764
  },
  {
    "questionNum": 26925,
    "questionText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാടിന്‍റെ കുടിയേറ്റക്കാരുടെ കഥ പറയുന്ന നോവൽ? ",
    "answerText": " വിഷ കന്യക "
  },
  {
    "questionNum": 26926,
    "questionText": " യൂറാൽ നദി ഏത് തടാകത്തിൽ പതിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 26927,
    "questionText": " ദുംബൂർ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 26928,
    "questionText": " എന്‍റെ നമ്പർ വൺ ശത്രു അയിത്തമാചരിക്കുന്നവനും നമ്പർ ടു അവനെ സഹായിക്കുന്നവനുമാണ് എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ആനന്ദ തീർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26929,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പുരാവസ്തു ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ കണ്ണിംഗ്ഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 26930,
    "questionText": " വലിയ കറുത്ത പൊട്ട് ( Great Dark Spot) കാണപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26931,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ ദ്വിഭരണം നിർത്തലാക്കിയ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 26932,
    "questionText": " ‘വേദാധികാര നിരൂപണം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26933,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയിൽ പ്രസംഗിച്ച് ലോക ശ്രദ്ധ പിടിച്ചുപറ്റിയ ഇന്ത്യൻ സ്കൂൾ വിദ്യാർത്ഥിനി? ",
    "answerText": " യുഗരത്ന "
  },
  {
    "questionNum": 26934,
    "questionText": " ’തേഡ്മാൻ’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ് ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26935,
    "questionText": " കേരളാ ഗ്രാമീൺ ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 26936,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളെക്കുറിച്ചും അവയുടെ ശുദ്ധീകരണത്തെക്കുറിച്ചും പഠിക്കുന്ന ശാശ്ത്രശാഖയാണ്? ",
    "answerText": " മെറ്റലർജി "
  },
  {
    "questionNum": 26937,
    "questionText": " തെർമോ മീറ്റർ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 26938,
    "questionText": " ബീഹാർ സിംഹം എന്നറിയിപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൺവർ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26939,
    "questionText": " ’ചൈനാമാൻ’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ് ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26940,
    "questionText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരിയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " കൊഴിഞ്ഞ ഇലകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26941,
    "questionText": " ഏത് വർഷമായിരുന്നു വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്‍റെ യാചനായാത്ര? ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 26942,
    "questionText": " പാണ്ഡവരിൽ മൂത്ത സഹോദരൻ ആര്? ",
    "answerText": " യുധിഷ്ഠിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26943,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് കേസരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 26944,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ജനതയുടെ മഗ്നാകാർട്ടാ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിളംബരം? ",
    "answerText": " 1858 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 26945,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യം അടങ്ങിയ സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " ഉലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 26946,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ട വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം (സതീഷ്ധവാന്‍ സ്പേസ് സെന്‍ററ്‍ ) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിലെ നെല്ലൂര്‍ ജില്ലയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26947,
    "questionText": " ‘പൊഴിഞ്ഞ പൂക്കൾ’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 26948,
    "questionText": " ലോകത്തിലേറ്റവും കൂടുതല്‍ മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " ചിറാപുഞ്ചി; മൗസിന്‍-റം (മേഘാലയ) "
  },
  {
    "questionNum": 26949,
    "questionText": " 1893 ല്‍ ലാഹോറില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 26950,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് സ്ളേവ് തടാകം ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ക്യാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 26951,
    "questionText": " ജോർജ്ജ് ബർണാഡ് ഷാ മാച്ച പ്രശസ്തനാടകം? ",
    "answerText": " Candida"
  },
  {
    "questionNum": 26952,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് പുറത്ത് തലസ്ഥാനമാക്കി ഭരിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " കനിഷ്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26953,
    "questionText": " ’ഗൂഗ്ലി’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 26954,
    "questionText": " ലൗറേഷ്യയ്ക്കും ഗോണ്ട്വാനാലാൻഡിനും ഇടയിലുള്ള സമുദ്രഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടെഥീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 26955,
    "questionText": " രണ്ടാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം ആരൊക്കെ തമ്മിലാണ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " അക്ബര്‍; ഹേമു "
  },
  {
    "questionNum": 26956,
    "questionText": " ചൈനയ്ക്ക് ഹോങ്കോങ്ങ് തിരിച്ച് ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 26957,
    "questionText": " അഭരണങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാൻ സ്വർണ്ണത്തോടൊപ്പം ചേർക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 26958,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മെഡിക്കല്‍ കോളേജ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 26959,
    "questionText": " കോ- എൻസൈം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആഹാര ഘടകം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ (ജിവകം ) "
  },
  {
    "questionNum": 26960,
    "questionText": " ഏത് തമിഴ് കൃതിയിലാണ് റോമൻ സാമ്രാജ്യവുമായുള്ള ഇന്ത്യയുടെ സമ്യദ്ധമായ ബന്ധത്തെ പറ്റി വർണിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജീവക ചിന്താമണി "
  },
  {
    "questionNum": 26961,
    "questionText": " തേനിന്‍റെ ഗന്ധമുള്ള എസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " .മീഥൈൽ ഫിനൈൽ അസറ്റേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 26962,
    "questionText": " ‘സ്വർഗ്ഗ ദൂതൻ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പോത്തിക്കര റാഫി "
  },
  {
    "questionNum": 26963,
    "questionText": " വനമഹോത്സവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.എം. മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 26964,
    "questionText": " ആധുനിക ഒളിമ്പിക്സിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " പിയറി ഡി കുബാർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26965,
    "questionText": " IS രാജിവെച്ച് സാഹിത്യ പ്രവർത്തനങ്ങളിൽ മുഴുകിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ രാമക്യഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26966,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ആകെ സ്റ്റേറ്റുകളെത്ര? ",
    "answerText": 50
  },
  {
    "questionNum": 26967,
    "questionText": " കുഷാക്ക് ബാക്കുള റിംപോച്ചെ എയർപോർട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലേ (കാശ്മീർ) "
  },
  {
    "questionNum": 26968,
    "questionText": " ബാലു സ്വാമി ദീക്ഷിതർ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26969,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍റെ സംസ്കൃത പഠനകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " തത്വപ്രകാശികാ ആശ്രമം "
  },
  {
    "questionNum": 26970,
    "questionText": " സന്താൾ കലാപത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയവർ? ",
    "answerText": " സിഡോ & കൻഹു "
  },
  {
    "questionNum": 26971,
    "questionText": " ചൊവ്വ ഗ്രഹത്തിന്റെ പഠനം നടത്തിയ ബഹിരാകാശ ദൗത്യം ? ",
    "answerText": " പാത്ത് ഫൈൻഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 26972,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീയുടെ ബ്രാന്‍റ് അംബാസിഡര്‍? ",
    "answerText": " മഞ്ജു വാര്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 26973,
    "questionText": " തേങ്ങയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " കാപ്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26974,
    "questionText": " പ്രാർത്ഥനാ സമാജ് - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ആത്മാറാം പാണ്ടുരംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 26975,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക്സ് ടീമിനെ നയിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഷൈനി വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 26976,
    "questionText": " റോക്കറ്റിന്റെ ശബ്ദ തീവ്രത? ",
    "answerText": " 170 db"
  },
  {
    "questionNum": 26977,
    "questionText": " ദേശീയ തലത്തിൽ മികച്ച നടിക്കുള്ള അവാർഡ് ഏറ്റവു കൂടുതൽ തവണ നേടിയത്? ",
    "answerText": " ശബാന ആസ്മി - 5 പ്രാവശ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 26978,
    "questionText": " ഹോമിയോപ്പതിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സാമുവൽ ഹാനി മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26979,
    "questionText": " ‘പപ്പു’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ഓടയിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 26980,
    "questionText": " വിവിധ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ നി ന്നായി പരമാവധി എത്ര അംഗങ്ങളെ ലോകസഭയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കാം ? ",
    "answerText": 530
  },
  {
    "questionNum": 26981,
    "questionText": " ‘നരിച്ചീറുകൾ പറക്കുമ്പോൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 26982,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 26983,
    "questionText": " ആദ്യ വ്യവഹാര രഹിത പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വലവൂർ (ത്രിശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 26984,
    "questionText": " ചോക്കലേറ്റിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26985,
    "questionText": " റബ്ബര്‍പ്പാല്‍ ഖരീഭവിപ്പിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോര്‍മിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26986,
    "questionText": " ’ഫ്ലിപ്പർ’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 26987,
    "questionText": " എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളിലും പോസ്റ്റോഫീസ് സ്ഥാപിതമായ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 26988,
    "questionText": " സപ്തഭാഷ സംഗമഭൂമി എന്നറിപ്പെടുന്ന ജില്ലയാണ്? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26989,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സസ്തനി? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 26990,
    "questionText": " ഫ്ളൂർ സ്പാർ എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 26991,
    "questionText": " ബിഹു എത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 26992,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തദ്ദേശസ്വയംഭരണത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 26993,
    "questionText": " 1906 ല്‍ കൊൽക്കത്തയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 26994,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തെ ആഗോളമനമാക്കി വളർത്തിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 26995,
    "questionText": " സെൻട്രൽ മെക്കാനിക്കൽ എഞ്ചിനീയറിഗ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്? ",
    "answerText": " ദുർഗ്ഗാ പ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 26996,
    "questionText": " അന്തർവാഹിനികളിൽ വായുശുദ്ധീകരണ ത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സോഡിയം പെറോക്‌സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 26997,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്‍റെ ആദ്യ നിയമമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 26998,
    "questionText": " ദണ്ഡിമാർച്ചിനിടെ ആലപിച്ച രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം എന്ന ഗാനത്തിന് സംഗീതം നൽകിയ താര് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണു ദിഗംബർ പലുസ് കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 26999,
    "questionText": " ’റിവേഴ്‌സ് സ്വിങ്’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27000,
    "questionText": " കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിൽ മികച്ച ചിത്രത്തിന് നൽകുന്ന അവാർഡ്? ",
    "answerText": " Golden Palm ( Palm d or )"
  }
]